[{"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003209_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003209_1.mp3", "Word": "tyve", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003209_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ty\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025614_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025614_1.mp3", "Word": "kat", "B\u00f8jning": "-ten, -te, -tene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11025614_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kad]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006189_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006189_1.mp3", "Word": "bro", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006189_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281o\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8b\u0281o-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049458_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049458_1.mp3", "Word": "sprog", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11049458_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u0281\u0254\u02c0w] || i sammens\u00e6tning [\u02c8sb\u0281\u0254w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004229_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004229_1.mp3", "Word": "udtale", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004229_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u00e6\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005388_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005388_1.mp3", "Word": "bl\u00f8d", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11005388_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bl\u00f8\u02c0\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013681_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013681_1.mp3", "Word": "flot", "B\u00f8jning": "-, -te || -tere, -test", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013681_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fl\u028cd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002196_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002196_1.mp3", "Word": "tredive", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002196_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281a\u00f0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016579_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016579_1.mp3", "Word": "fyrre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016579_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0276\u0250\u032f\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019749_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019749_1.mp3", "Word": "halvtreds", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019749_1.mp3]", "IPA": "[hal\u02c8t\u0281\u03b5s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002284_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002284_1.mp3", "Word": "tres", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002284_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u03b5s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019668_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019668_1.mp3", "Word": "halvfjerds", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019668_1.mp3]", "IPA": "[hal\u02c8fj\u00e6\u0250\u032fs]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013169_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013169_1.mp3", "Word": "firs", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013169_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fi\u0250\u032f\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019657_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019657_1.mp3", "Word": "halvfems", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019657_1.mp3]", "IPA": "[hal\u02c8f\u03b5m\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021670_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021670_1.mp3", "Word": "hundrede", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021670_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hun\u028c\u00f0\u0259] eller [\u02c8hun\u028c\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002940_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002940_1.mp3", "Word": "tusind", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002940_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tu\u02c0s\u0259n] (is\u00e6r sidst i en s\u00e6tn. eller foran kroner) [\u02c8tu\u02c0s\u0259n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021976_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021976_1.mp3", "Word": "hvordan", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021976_1.mp3]", "IPA": "[v\u0252\u02c8dan] eller [\u02c8v\u0254d\u0259n] eller [\u02c8v\u028cd\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021849_2.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021849_2.mp3", "Word": "hvad", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021849_2.mp3]", "IPA": "[\u02c8va] eller [\u02c8va\u00f0] eller [va] || som udr\u00e5bsord [\u02c8v\u0251] eller [\u02c8va\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021871_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021871_1.mp3", "Word": "hvem", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021871_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5m\u02c0] eller [v\u03b5m]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021978_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021978_1.mp3", "Word": "hvorfor", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021978_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0254f\u028c] eller [\u02c8v\u028cf\u028c] eller [v\u028c\u02c8f\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021974_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021974_1.mp3", "Word": "hvor", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021974_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0252\u02c0] eller [v\u0252] || betydning 2: [v\u0252]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021953_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021953_1.mp3", "Word": "hvilken", "B\u00f8jning": "hvilket, hvilke", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021953_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8velg\u0259n] || hvilket: [\u02c8velg\u0259\u00f0] || hvilke: [\u02c8velg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021989_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021989_1.mp3", "Word": "hvorn\u00e5r", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021989_1.mp3]", "IPA": "[v\u0252\u02c8n\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvad tid", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvor meget", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvor mange", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021968_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021968_1.mp3", "Word": "hvis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021968_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ves]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvor l\u00e6nge", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvor lang tid", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017148_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017148_1.mp3", "Word": "gammel", "B\u00f8jning": "-t, gamle || \u00e6ldre, \u00e6ldst", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017148_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0251m\u0259l] || komparativ: [\u02c8\u03b5ld\u0281\u028c] || superlativ: [\u02c8\u03b5l\u02c0sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005503_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005503_1.mp3", "Word": "bog", "B\u00f8jning": "-en, b\u00f8ger, b\u00f8gerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005503_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254\u02c0w] || pluralis [\u02c8b\u00f8j\u02c0\u028c] || i sammens\u00e6tning [\u02c8b\u0254w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005334_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005334_1.mp3", "Word": "blyant", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005334_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bly\u02d0\u02ccan\u02c0d] eller [\u02c8bly\u02cc-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027615_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027615_1.mp3", "Word": "kop", "B\u00f8jning": "-pen, -per, -perne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11027615_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u028cb]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005142_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005142_1.mp3", "Word": "ur", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12005142_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u0250\u032f\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036680_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036680_1.mp3", "Word": "n\u00f8gle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11036680_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u028cjl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000375_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000375_1.mp3", "Word": "taske", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12000375_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tasg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005335_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005335_1.mp3", "Word": "blyantspidser", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005335_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8blyand\u02ccsbes\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024374_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024374_1.mp3", "Word": "jakke", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024374_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8j\u0251g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019793_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019793_1.mp3", "Word": "han", "B\u00f8jning": "-nen, -ner, -nerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019793_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8han]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021625_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021625_1.mp3", "Word": "hun", "B\u00f8jning": "-nen, -ner, -nerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021625_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hun]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007089_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007089_1.mp3", "Word": "viskel\u00e6der", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007089_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002423_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002423_1.mp3", "Word": "tro", "B\u00f8jning": "-r, -ede, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002423_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281o\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046706_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046706_1.mp3", "Word": "skole", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046706_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgo\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020402_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020402_1.mp3", "Word": "hendes", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020402_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hen\u0259s] eller [hen\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035201_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035201_1.mp3", "Word": "m\u00e5ske", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035201_1.mp3]", "IPA": "[m\u0254\u02c8sge\u02c0] eller [mo\u02c8sge\u02c0] eller [\u02ccm\u0254sge] eller [\u02ccmosge]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028879_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028879_1.mp3", "Word": "kvinde", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028879_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kven\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032258_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032258_1.mp3", "Word": "mand", "B\u00f8jning": "-en, m\u00e6nd, m\u00e6ndene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11032258_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8man\u02c0] || pluralis [\u02c8m\u03b5n\u02c0] || i nogle sammens\u00e6tninger mand-: [\u02c8man-] || i andre mande-: [\u02c8man\u0259-] || i andre mands-: [\u02c8man\u02c0s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015074_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015074_1.mp3", "Word": "forskellig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015074_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8sg\u03b5l\u02c0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031658_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031658_1.mp3", "Word": "l\u00e6rer", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031658_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "skal vi", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049983_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049983_1.mp3", "Word": "stave", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11049983_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00e6\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017960_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017960_1.mp3", "Word": "gift", "B\u00f8jning": "-, -e, som pr\u00e6dikativ ogs\u00e5: -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017960_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gifd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002240_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002240_1.mp3", "Word": "arbejde", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11002240_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251\u02d0\u02ccb\u0251j\u02c0d\u0259] || i sammens\u00e6tning arbejds-: [\u02c8\u0251\u02d0b\u0251jds-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029912_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029912_1.mp3", "Word": "lave", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029912_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00e6\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037043_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037043_1.mp3", "Word": "om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037043_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cm\u02c0] || efter substantiv i ubestemt form, fx i hun binder snor om, ogs\u00e5 [\u02cc\u028cm\u02c0] || i de fleste sammens\u00e6tninger [\u02c8\u028cm-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033152_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033152_1.mp3", "Word": "men", "B\u00f8jning": "-et (eller -en), -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n (eller f\u00e6llesk\u00f8n)", "Media": "[sound:11033152_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8me\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "godt lide", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ikke lide", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006075_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006075_1.mp3", "Word": "vejr", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12006075_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02c0\u0250\u032f] || i sammens\u00e6tning [\u02c8v\u03b5\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011159_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011159_1.mp3", "Word": "elske", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011159_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5lsg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019511_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019511_1.mp3", "Word": "had", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11019511_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ha\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042545_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042545_1.mp3", "Word": "regn", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11042545_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0251j\u02c0n] || i sammens\u00e6tning [\u02c8\u0281\u0251jn-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034989_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034989_1.mp3", "Word": "m\u00f8de", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11034989_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u00f8\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021880_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021880_1.mp3", "Word": "hver", "B\u00f8jning": "intetk\u00f8n: -t", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021880_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02c0\u0250\u032f] eller [v\u03b5\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007519_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007519_1.mp3", "Word": "v\u00e6re", "B\u00f8jning": "er, var, -t || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: v\u00e6r'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007519_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02d0\u028c] || pr\u00e6sens [\u02c8\u00e6\u0250\u032f] || pr\u00e6teritum [\u02c8v\u0251] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8v\u03b5\u02d0\u028c\u00f0] || v\u00e6r', i la' v\u00e6r': [\u02c8v\u03b5\u0250\u032f\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001611_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001611_1.mp3", "Word": "tog", "B\u00f8jning": "betydning 1: -et, - (eller -e), -ene || betydning 2: -et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12001611_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0254\u02c0w] eller [\u02c8t\u0254w] || i sammens\u00e6tning [\u02c8t\u0254w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029317_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029317_1.mp3", "Word": "k\u00f8re", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n (eller intetk\u00f8n)", "Media": "[sound:11029317_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00f8\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004644_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004644_1.mp3", "Word": "bil", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004644_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bi\u02c0l] || i sammens\u00e6tning [\u02c8bi\u02d0l-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014339_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014339_1.mp3", "Word": "fordi", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014339_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8di\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044669_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044669_1.mp3", "Word": "samme", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044669_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002357_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002357_1.mp3", "Word": "arbejdsplads", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11002357_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251\u02d0b\u0251jds-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000050_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000050_1.mp3", "Word": "tage", "B\u00f8jning": "-r, tog, -t || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: ta', ta'r || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -t (eller -n), -t, tagne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12000050_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u00e6\u02c0] eller [\u02c8ta] || pr\u00e6sens: [\u02c8t\u0251\u02c0] || pr\u00e6teritum [\u02c8to\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8t\u00e6\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016966_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016966_1.mp3", "Word": "f\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016966_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002288_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002288_1.mp3", "Word": "arbejdsgiver", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11002288_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251\u02d0b\u0251jds-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015421_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015421_1.mp3", "Word": "fort\u00e6lle", "B\u00f8jning": "-r, fortalte, fortalt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015421_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8t\u03b5l\u02c0\u0259] || pr\u00e6teritum [f\u028c\u02c8tal\u02c0d\u0259] || pr\u00e6teritum participium [f\u028c\u02c8tal\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046982_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046982_1.mp3", "Word": "skrive", "B\u00f8jning": "-r, skrev, skrevet || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: skreven eller skrevet, skrevet, skrevne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046982_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0281i\u02d0v\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sg\u0281\u03b5w\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sg\u0281\u03b5\u02d0v\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027246_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027246_1.mp3", "Word": "kone", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11027246_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ko\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034310_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034310_1.mp3", "Word": "mor", "B\u00f8jning": "-en, m\u00f8dre, m\u00f8drene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11034310_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u0250\u032f] || moder: [\u02c8mo\u0250\u032f] (i underbet.) [\u02c8mo\u02d0\u00f0\u028c] || pluralis [\u02c8m\u00f8\u00f0\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012328_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012328_1.mp3", "Word": "far", "B\u00f8jning": "-en, f\u00e6dre, f\u00e6drene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012328_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0251\u02d0] || fader: [\u02c8f\u0251\u02d0] (i underbet.) [\u02c8f\u00e6\u02d0\u00f0\u028c] || pluralis [\u02c8f\u03b5\u00f0\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015549_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015549_1.mp3", "Word": "for\u00e6lder", "B\u00f8jning": "-en, for\u00e6ldre, for\u00e6ldrene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015549_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8\u03b5l\u02c0d\u028c] eller [f\u028c\u02c8\u03b5l\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007997_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007997_1.mp3", "Word": "\u00e6gtepar", "B\u00f8jning": "-ret, -, -rene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007997_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008466_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008466_1.mp3", "Word": "datter", "B\u00f8jning": "-en, d\u00f8tre, d\u00f8trene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11008466_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8dad\u028c] || pluralis [\u02c8d\u00f8d\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052417_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052417_1.mp3", "Word": "s\u00f8n", "B\u00f8jning": "-nen, -ner, -nerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11052417_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0153n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052492_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052492_1.mp3", "Word": "s\u00f8ster", "B\u00f8jning": "-en, s\u00f8stre, s\u00f8strene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11052492_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00f8sd\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006263_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006263_1.mp3", "Word": "bror", "B\u00f8jning": "-en, br\u00f8dre, br\u00f8drene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006263_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281o\u0250\u032f] || broder: [\u02c8b\u0281o\u0250\u032f] (is\u00e6r betydning 2-3 og h\u00f8jtideligt) [\u02c8b\u0281o\u02d0\u00f0\u028c] || pluralis [\u02c8b\u0281\u0153\u00f0\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010246_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010246_1.mp3", "Word": "d\u00f8d", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11010246_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u00f8\u00f0\u02c0] || i formen d\u00f8de: [\u02c8d\u00f8\u02d0\u00f0\u0259] || i de fleste sammens\u00e6tninger d\u00f8ds-: [\u02c8d\u00f8\u00f0s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004376_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004376_1.mp3", "Word": "bes\u00f8ge", "B\u00f8jning": "-r, bes\u00f8gte, bes\u00f8gt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004376_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8s\u00f8\u02c0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001224_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001224_1.mp3", "Word": "alene", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001224_1.mp3]", "IPA": "[a\u02c8le\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031693_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031693_1.mp3", "Word": "l\u00e6se", "B\u00f8jning": "-r, l\u00e6ste, l\u00e6st", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031693_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5\u02d0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045036_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045036_1.mp3", "Word": "savne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045036_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251wn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003265_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003265_1.mp3", "Word": "t\u00e6nke", "B\u00f8jning": "-r, t\u00e6nkte, t\u00e6nkt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003265_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5\u014bg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001476_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001476_1.mp3", "Word": "tit", "B\u00f8jning": "tiere, tiest", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001476_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tid]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045380_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045380_1.mp3", "Word": "selvf\u00f8lgelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || superlativ\n    -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045380_1.mp3]", "IPA": "[s\u03b5l\u02c8f\u00f8lj\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011479_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011479_1.mp3", "Word": "enlig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011479_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8e\u02d0nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046573_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046573_1.mp3", "Word": "skille", "B\u00f8jning": "-r, skilte, skilt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046573_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgel\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052484_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052484_1.mp3", "Word": "s\u00f8skende", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv pluralis", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052484_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00f8sg\u0259n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007454_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007454_1.mp3", "Word": "v\u00e6kkeur", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007454_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007642_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007642_1.mp3", "Word": "v\u00e5gne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007642_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0254wn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051227_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051227_1.mp3", "Word": "st\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051227_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006376_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006376_1.mp3", "Word": "brusebad", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006376_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007250_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007250_1.mp3", "Word": "b\u00f8rste", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11007250_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0276\u0250\u032fsd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000219_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000219_1.mp3", "Word": "tand", "B\u00f8jning": "-en, t\u00e6nder, t\u00e6nderne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12000219_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tan\u02c0] || pluralis [\u02c8t\u03b5n\u02c0\u028c] || i sammens\u00e6tning [\u02c8tan-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003462_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003462_1.mp3", "Word": "barbere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003462_1.mp3]", "IPA": "[b\u0251\u02c8be\u02c0\u028c] || i sammens\u00e6tning barber-: [b\u0251\u02c8be\u0250\u032f\u02c0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003334_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003334_1.mp3", "Word": "t\u00f8j", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12003334_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u028cj]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007451_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007451_1.mp3", "Word": "v\u00e6kke", "B\u00f8jning": "betydning 1: -r, -de, -t || betydning 2 og 3: -r, -de eller vakte, -t eller vakt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007451_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5g\u0259] || pr\u00e6teritum, vakte: [\u02c8v\u0251gd\u0259] || pr\u00e6teritum participium, vakt: [\u02c8v\u0251gd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000528_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000528_1.mp3", "Word": "aflevere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000528_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251wle\u02ccve\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006132_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006132_1.mp3", "Word": "vel", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006132_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5l]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052302_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052302_1.mp3", "Word": "s\u00f8d", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052302_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00f8\u00f0\u02c0] || intetk\u00f8n [\u02c8s\u00f8d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030130_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030130_1.mp3", "Word": "lejlighed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030130_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251jli\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001443_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001443_1.mp3", "Word": "altid", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001443_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8al\u02c0\u02ccti\u00f0\u02c0] eller [\u02c8al\u02c0ti\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016108_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016108_1.mp3", "Word": "frisk", "B\u00f8jning": "- eller -t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016108_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281\u03b5sg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002730_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002730_1.mp3", "Word": "tr\u00e6t", "B\u00f8jning": "-, -te || -tere, -test", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002730_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281ad]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001219_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001219_1.mp3", "Word": "aldrig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001219_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251ld\u0281i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051380_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051380_1.mp3", "Word": "sult", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051380_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sul\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nogle gange", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020397_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020397_1.mp3", "Word": "hen (til)", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020397_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5n] eller [\u02c8h\u03b5n\u02c0] || i de fleste sammens\u00e6tninger hen-: [\u02c8h\u03b5n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036167_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036167_1.mp3", "Word": "normalt", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036167_1.mp3]", "IPA": "[n\u0252\u02c8m\u00e6\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "k\u00f8be ind", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "rydde op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "slappe af", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020877_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020877_1.mp3", "Word": "hjemmearbejde", "B\u00f8jning": "-t", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11020877_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020472_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020472_1.mp3", "Word": "hente", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020472_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5nd\u0259]"}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042803_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042803_1.mp3", "Word": "ren", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11042803_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5\u02c0n] || i de fleste sammens\u00e6tninger ren-: [\u02c8\u0281\u03b5\u02d0n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005940_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005940_1.mp3", "Word": "vaske", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005940_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vasg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000838_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000838_1.mp3", "Word": "aftensmad", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11000838_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "vasker op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002880_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002880_1.mp3", "Word": "tur", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12002880_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tu\u0250\u032f\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006292_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006292_1.mp3", "Word": "ven", "B\u00f8jning": "-nen, -ner, -nerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12006292_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022493_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022493_1.mp3", "Word": "h\u00f8re", "B\u00f8jning": "-r, h\u00f8rte, h\u00f8rt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022493_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u00f8\u02d0\u028c] || i udtrykket som (det) sig h\u00f8r og b\u00f8r: [\u02c8h\u0276\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013367_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013367_1.mp3", "Word": "fjernsyn", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11013367_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fj\u00e6\u0250\u032fn\u02ccsy\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048849_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048849_1.mp3", "Word": "sove", "B\u00f8jning": "-r, sov, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048849_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0252w\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8s\u0252w\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045546_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045546_1.mp3", "Word": "seng", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11045546_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5\u014b\u02c0] || i sammens\u00e6tning senge-: [\u02c8s\u03b5\u014b\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046649_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046649_1.mp3", "Word": "skive", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046649_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgi\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052025_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052025_1.mp3", "Word": "synes", "B\u00f8jning": "-, syntes, syntes", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052025_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8syn\u0259s] eller [\u02c8syns] || syntes: [\u02c8synd\u0259s] || betydning 2: [\u02c8syns] || syntes: [\u02c8syns] eller [\u02c8synd\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007010_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007010_1.mp3", "Word": "virkelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cen virkelig(t) irriterende regel\u201d || som s\u00e6tningsadv. kun: -, for eksempel \u201cdet er virkelig alt for galt\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007010_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u0250\u032fg\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022766_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022766_1.mp3", "Word": "id\u00e9", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022766_1.mp3]", "IPA": "[i\u02c8de\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014582_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014582_1.mp3", "Word": "forhindre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014582_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8hen\u02c0d\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006823_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006823_1.mp3", "Word": "vindm\u00f8lle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12006823_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051804_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051804_1.mp3", "Word": "sv\u00e6r", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051804_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sv\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "v\u00e6nne til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002698_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002698_1.mp3", "Word": "tr\u00e6ne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002698_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u03b5\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046682_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046682_1.mp3", "Word": "sko", "B\u00f8jning": "-en, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046682_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgo\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048438_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048438_1.mp3", "Word": "sn\u00f8re", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048438_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sn\u0276\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031741_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031741_1.mp3", "Word": "l\u00f8be", "B\u00f8jning": "-r, l\u00f8b, -t || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -n eller -t, -t, l\u00f8bne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031741_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8l\u00f8\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8me\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048569_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048569_1.mp3", "Word": "sol", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048569_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8so\u02c0l] || i de fleste sammens\u00e6tninger sol-: [\u02c8so\u02d0l-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048660_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048660_1.mp3", "Word": "solopgang", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048660_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037434_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037434_1.mp3", "Word": "opgang", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037434_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccg\u0251\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004467_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004467_1.mp3", "Word": "betyde", "B\u00f8jning": "betydning 1-3: -r, bet\u00f8d, -t || betydning 4: -r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004467_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8ty\u02c0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum, bet\u00f8d: [be\u02c8t\u00f8\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000440_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000440_1.mp3", "Word": "afg\u00f8re", "B\u00f8jning": "afg\u00f8r, afgjorde, afgjort", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000440_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccg\u0276\u02c0\u028c] || pr\u00e6sens [-\u02ccg\u0276\u0250\u032f\u02c0] eller [-\u02ccg\u0276\u0250\u032f] || pr\u00e6teritum [-\u02ccgjo\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000442_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000442_1.mp3", "Word": "afg\u00f8rende", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000442_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccg\u0276\u02c0\u028cn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036748_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036748_1.mp3", "Word": "n\u00e5r", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036748_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013537_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013537_1.mp3", "Word": "flere", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adj. pl.", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013537_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fle\u02d0\u028c] || i sammens\u00e6tning fler-: [\u02c8fle\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011284_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011284_1.mp3", "Word": "end", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011284_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5n] eller [\u02c8\u03b5n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005152_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005152_1.mp3", "Word": "blive", "B\u00f8jning": "-r, blev, blevet || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: bli', bli'r", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11005152_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bli\u02d0\u0259] || pr\u00e6sens [\u02c8bli\u0250\u032f\u02c0] || pr\u00e6teritum [\u02c8ble\u02c0] eller [\u02c8blew\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8ble\u02d0\u0259\u00f0] eller [\u02c8blew\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045524_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045524_1.mp3", "Word": "sen", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045524_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8se\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045524_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045524_1.mp3", "Word": "senest", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045524_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8se\u02c0n]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026578_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026578_1.mp3", "Word": "knap", "B\u00f8jning": "-t, -pe || -pere, -pest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11026578_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kn\u0251b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033931_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033931_1.mp3", "Word": "miste", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033931_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mesd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029540_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029540_1.mp3", "Word": "land", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11029540_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8lan\u02c0] || i formen landsens: [\u02c8lan\u02c0s\u0259ns] || i nogle sammens\u00e6tninger land-: [\u02c8lan-] || i andre lande-: [\u02c8lan\u0259-] || i andre lands-: [\u02c8lan\u02c0s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022851_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022851_1.mp3", "Word": "if\u00f8lge", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pr\u00e6position", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022851_1.mp3]", "IPA": "[i\u02c8f\u00f8lj\u0259] eller [if\u00f8lj\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016286_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016286_1.mp3", "Word": "frygte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016286_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281\u0153gd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021082_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021082_1.mp3", "Word": "hj\u00e6lp", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021082_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8j\u03b5l\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001475_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001475_1.mp3", "Word": "alvorlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cjeg blev alvorlig(t) vred\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001475_1.mp3]", "IPA": "[al\u02c8v\u0252\u02c0li]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "vis X", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035203_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035203_1.mp3", "Word": "m\u00e5tte", "B\u00f8jning": "m\u00e5, -, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035203_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u028cd\u0259] || pr\u00e6sens [\u02c8m\u0254\u02c0] eller [\u02c8m\u0254]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007450_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007450_1.mp3", "Word": "v\u00e6k", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007450_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034159_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034159_1.mp3", "Word": "modtage", "B\u00f8jning": "-r, modtog, -t || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -n eller -t, -t, modtagne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034159_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u00f0\u02cct\u00e6\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006322_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006322_1.mp3", "Word": "venlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006322_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020721_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020721_1.mp3", "Word": "hilsen", "B\u00f8jning": "-en eller (uofficielt) hilsnen, -er eller hilsner, -erne eller hilsnerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020721_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hils\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011438_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011438_1.mp3", "Word": "enhed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11011438_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8e\u02d0n\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042621_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042621_1.mp3", "Word": "rejse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11042621_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0251js\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027961_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027961_1.mp3", "Word": "krav", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11027961_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281\u0251\u02c0w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010436_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010436_1.mp3", "Word": "d\u00e5rlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cjeg kunne d\u00e5rlig(t) sove for larmen\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010436_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0252\u02d0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011530_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011530_1.mp3", "Word": "enten", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011530_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5nd\u0259n]"}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "\u00f8", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8\u00f8\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016822_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016822_1.mp3", "Word": "f\u00f8le", "B\u00f8jning": "-r, f\u00f8lte, f\u00f8lt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016822_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009807_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009807_1.mp3", "Word": "dr\u00e6be", "B\u00f8jning": "-r, dr\u00e6bte, dr\u00e6bt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11009807_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281\u03b5\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8d\u0281abd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8d\u0281abd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051416_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051416_1.mp3", "Word": "sundhed", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051416_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0254n\u02cche\u00f0\u02c0] || i sammens\u00e6tning sundheds-: [\u02c8s\u0254nhe\u00f0s-]"}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029995_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029995_1.mp3", "Word": "lede", "B\u00f8jning": "-r, ledte, ledt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029995_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8le\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8le\u02d0d\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8le\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001415_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001415_1.mp3", "Word": "ting", "B\u00f8jning": "-en, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12001415_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8te\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003478_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003478_1.mp3", "Word": "bare", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003478_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0251\u02d0\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043397_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043397_1.mp3", "Word": "ringe", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11043397_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5\u014b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "man", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025771_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025771_1.mp3", "Word": "kende", "B\u00f8jning": "-r, kendte, kendt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11025771_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u03b5n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015260_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015260_1.mp3", "Word": "forsvinde", "B\u00f8jning": "-r, forsvandt, forsvundet || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: forsvunden eller forsvundet, forsvundet, forsvundne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015260_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8sven\u02c0\u0259] || pr\u00e6teritum participium [f\u028c\u02c8sv\u0254n\u02c0\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048226_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048226_1.mp3", "Word": "snart", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048226_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sn\u0251\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015336_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015336_1.mp3", "Word": "fortid", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015336_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029535_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029535_1.mp3", "Word": "lancere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029535_1.mp3]", "IPA": "[l\u0251\u014b\u02c8se\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "selvom / selv om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029715_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029715_1.mp3", "Word": "lang", "B\u00f8jning": "-t, -e || l\u00e6ngere, l\u00e6ngst", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029715_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251\u014b\u02c0] || l\u00e6ngere: [\u02c8l\u03b5\u014b\u028c\u028c] || l\u00e6ngst: [\u02c8l\u03b5\u014b\u02c0sd] || i de fleste sammens\u00e6tninger lang-: [\u02c8l\u0251\u014b-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002768_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002768_1.mp3", "Word": "tr\u00e5dl\u00f8se", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002768_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u0254\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032038_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032038_1.mp3", "Word": "magi", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11032038_1.mp3]", "IPA": "[ma\u02c8gi\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at ske", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001806_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001806_1.mp3", "Word": "anholde", "B\u00f8jning": "-r, anholdt, anholdt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001806_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cch\u028cl\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022382_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022382_1.mp3", "Word": "h\u00f8jre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11022382_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u028cj\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "venstre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8v\u03b5nsd\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003744_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003744_1.mp3", "Word": "uden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003744_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045849_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045849_1.mp3", "Word": "siden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045849_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8si\u00f0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002428_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002428_1.mp3", "Word": "trodse", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002428_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u028cs\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016285_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016285_1.mp3", "Word": "frygt", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016285_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281\u0153gd]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023194_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023194_1.mp3", "Word": "inden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023194_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "slet ikke", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047681_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047681_1.mp3", "Word": "slet", "B\u00f8jning": "-, -te || -tere, -test", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047681_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sl\u03b5d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/51000563_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/51000/51000563_1.mp3", "Word": "gen\u00e5bning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:51000563_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5n\u02cc\u0254\u02c0bne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016876_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016876_1.mp3", "Word": "f\u00f8r", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016876_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049176_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049176_1.mp3", "Word": "spillested", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11049176_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043078_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043078_1.mp3", "Word": "retningslinje", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043078_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010148_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010148_1.mp3", "Word": "dyrke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010148_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8dy\u0250\u032fg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "dyrke motion", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "opdage", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccd\u00e6\u02c0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028371_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028371_1.mp3", "Word": "kr\u00e6ft", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028371_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281afd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046678_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046678_1.mp3", "Word": "skjule", "B\u00f8jning": "-r, skjulte, skjult", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046678_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgju\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035105_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035105_1.mp3", "Word": "m\u00e5de", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11035105_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0254\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033263_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033263_1.mp3", "Word": "mere", "B\u00f8jning": "intetk\u00f8n: -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033263_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8me\u02d0\u028c] || i de fleste sammens\u00e6tninger mer-: [\u02c8me\u0250\u032f\u02c0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004532_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004532_1.mp3", "Word": "bev\u00e6gelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004532_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8v\u03b5\u02c0j\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052281_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052281_1.mp3", "Word": "s\u00e6tte", "B\u00f8jning": "-r, satte, sat", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052281_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5d\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sad\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sad]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035113_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035113_1.mp3", "Word": "m\u00e5l", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11035113_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0254\u02c0l] || i sammens\u00e6tning [\u02c8m\u0254\u02d0l-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052051_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052051_1.mp3", "Word": "synlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052051_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sy\u02d0nli]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031292_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031292_1.mp3", "Word": "lyde", "B\u00f8jning": "-r, l\u00f8d, lydt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031292_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ly\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8l\u00f8\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8lyd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044278_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044278_1.mp3", "Word": "r\u00e5d", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11044278_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0254\u02c0\u00f0] || i de fleste sammens\u00e6tninger r\u00e5d-: [\u02c8\u0281\u028c\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "vil du med?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002179_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002179_1.mp3", "Word": "travl", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002179_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u0251w\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "jubi", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[ju\u02c8bi\u02d0] eller [\u02c8ju\u02c8bi\u02d0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032923_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032923_1.mp3", "Word": "medlem", "B\u00f8jning": "-met, -mer, -merne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11032923_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5\u00f0\u02ccl\u03b5m\u02c0] || i sammens\u00e6tning medlems-: [\u02c8m\u03b5\u00f0l\u03b5ms-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007275_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007275_1.mp3", "Word": "vores", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007275_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0252\u0252s] eller [v\u0252\u0252s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020463_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020463_1.mp3", "Word": "hensyn", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11020463_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5n\u02ccsy\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050458_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050458_1.mp3", "Word": "stolt", "B\u00f8jning": "-, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050458_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u028cl\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003753_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003753_1.mp3", "Word": "udenfor, uden for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003753_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u0259n\u02c8f\u028c] eller [\u02c8u\u00f0\u0259n\u02ccf\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015222_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015222_1.mp3", "Word": "forst\u00e5", "B\u00f8jning": "-r, forstod, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015222_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8sd\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031280_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031280_1.mp3", "Word": "lyd", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 2: -en, -e, -ene || betydning 3: -en, -e (eller -), -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031280_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ly\u00f0\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8ly\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010074_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010074_1.mp3", "Word": "dyk", "B\u00f8jning": "-ket, -, -kene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11010074_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u00f8g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035610_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035610_1.mp3", "Word": "ned", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035610_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ne\u00f0\u02c0] || i de fleste sammens\u00e6tninger ned-: [\u02c8ne\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039529_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039529_1.mp3", "Word": "personlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cpersonlig(t) tror jeg ikke p\u00e5 det\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039529_1.mp3]", "IPA": "[p\u00e6\u0250\u032f\u02c8so\u02c0nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015425_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015425_1.mp3", "Word": "fort\u00e6lling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015425_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8t\u03b5l\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030344_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030344_1.mp3", "Word": "lidenskab", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030344_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u00f0\u0259n\u02ccsg\u00e6\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029103_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029103_1.mp3", "Word": "k\u00e6rlighed", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029103_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00e6\u0250\u032fli\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032433_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032433_1.mp3", "Word": "marchere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11032433_1.mp3]", "IPA": "[m\u0251\u02c8\u0255e\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029594_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029594_1.mp3", "Word": "landevej", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029594_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8lan\u0259\u02ccv\u0251j\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020037_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020037_1.mp3", "Word": "have", "B\u00f8jning": "har, havde, haft || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: ha'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020037_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ha] eller [\u02c8h\u00e6\u02c0] eller [ha] || pr\u00e6sens [\u02c8h\u0251\u02c0] eller [h\u0251] || pr\u00e6teritum [\u02c8h\u00e6\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8h\u0251fd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "sin", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043966_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043966_1.mp3", "Word": "ryg", "B\u00f8jning": "-gen, -ge, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043966_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0153g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014171_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014171_1.mp3", "Word": "for", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014171_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028042_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028042_1.mp3", "Word": "krig", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028042_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281i\u02c0] || i sammens\u00e6tning krigs-: [\u02c8k\u0281is-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047191_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047191_1.mp3", "Word": "skulle", "B\u00f8jning": "skal, -, -t || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: sku', ska'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047191_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgul\u0259] eller [\u02c8sgu] || skal: [\u02c8sga] eller [\u02c8sgal]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020217_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020217_1.mp3", "Word": "heks", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020217_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5gs]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008019_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008019_1.mp3", "Word": "\u00e6kel", "B\u00f8jning": "-t, \u00e6kle || (\u00e6klere), \u00e6klest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12008019_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u02c0g\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031525_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031525_1.mp3", "Word": "l\u00e6be", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031525_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5\u02d0b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022235_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022235_1.mp3", "Word": "h\u00e6nge", "B\u00f8jning": "betydning 1, 4 og 5: -r, hang eller h\u00e6ngte, h\u00e6ngt || betydning 2 og 3: -r, h\u00e6ngte, h\u00e6ngt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022235_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5\u014b\u0259] || pr\u00e6teritum, hang: [\u02c8h\u0251\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006447_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006447_1.mp3", "Word": "bryst", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006447_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u0153sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050486_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050486_1.mp3", "Word": "stor", "B\u00f8jning": "-t, -e || st\u00f8rre, st\u00f8rst", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050486_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdo\u02c0\u0250\u032f] || komparativ: [\u02c8sd\u0276\u0250\u032f\u028c] || superlativ: [\u02c8sd\u0276\u0250\u032fsd] || i de fleste sammens\u00e6tninger stor-: [\u02c8sdo\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041710_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041710_1.mp3", "Word": "p\u00e6n", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11041710_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u03b5\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043366_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043366_1.mp3", "Word": "rigtig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium og som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cbogen er rigtig(t) god\u201d og \u201chan kan ikke rigtig(t) forst\u00e5 det\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11043366_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5gdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039302_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039302_1.mp3", "Word": "penge", "B\u00f8jning": "-ne", "PartOfSpeech": "substantiv pluralis", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039302_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u03b5\u014b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006777_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006777_1.mp3", "Word": "ville", "B\u00f8jning": "vil, -, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006777_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vil\u0259] || vil: [\u02c8ve] eller [\u02c8vel]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010734_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010734_1.mp3", "Word": "eje", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010734_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039255_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039255_1.mp3", "Word": "pege", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039255_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u0251j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017214_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017214_1.mp3", "Word": "ganske", "B\u00f8jning": "intetk\u00f8n: -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017214_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gansg\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021543_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021543_1.mp3", "Word": "hul (adj)", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021543_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hu\u02c0l] || i sammens\u00e6tning [\u02c8hu\u02d0l-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023205_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023205_1.mp3", "Word": "indeni, inden i", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023205_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u0259n\u02c8i\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028292_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028292_1.mp3", "Word": "krybe", "B\u00f8jning": "-r, kr\u00f8b, kr\u00f8bet || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: kr\u00f8ben eller kr\u00f8bet, kr\u00f8bet, kr\u00f8bne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11028292_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281y\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8k\u0281\u0153\u02c0b] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8k\u0281\u0153\u02d0b\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037309_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037309_1.mp3", "Word": "op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037309_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001769_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001769_1.mp3", "Word": "top", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001769_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u028cb]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hul (substansiv)", "B\u00f8jning": "-let, -ler, -lerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8h\u0254l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010180_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010180_1.mp3", "Word": "d\u00e6k", "B\u00f8jning": "-ket, -, -kene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11010180_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u03b5g]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029411_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029411_1.mp3", "Word": "lade", "B\u00f8jning": "-r, lod, -t eller ladt || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: la', la'r || i udtrykket lade vandet: -r, -de (eller lod), -t eller ladt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029411_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8la] || pr\u00e6sens [\u02c8l\u0251] || pr\u00e6teritum [\u02c8lo\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium, ladet: [\u02c8l\u00e6\u02d0\u00f0\u0259d] || ladt: [\u02c8lad]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018168_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018168_1.mp3", "Word": "glide", "B\u00f8jning": "-r, gled, gledet", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018168_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gli\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8gle\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8gle\u02d0\u00f0\u0259d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022860_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022860_1.mp3", "Word": "igennem", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022860_1.mp3]", "IPA": "[i\u02c8g\u03b5n\u02c0\u0259m] || efter substantiv i ubestemt form, fx i her k\u00f8rer der biler igennem, ogs\u00e5 [i\u02ccg\u03b5n\u02c0\u0259m]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010029_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010029_1.mp3", "Word": "dyb", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010029_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8dy\u02c0b] || intetk\u00f8n [\u02c8dybd] || i de fleste sammens\u00e6tninger dyb-: [\u02c8dyb-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004769_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004769_1.mp3", "Word": "binde", "B\u00f8jning": "-r, bandt, bundet || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: bunden eller bundet, bundet, bundne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004769_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ben\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8ban\u02c0d] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8b\u0254n\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030636_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030636_1.mp3", "Word": "liv", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11030636_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8liw\u02c0] || i formen live: [\u02c8li\u02d0v\u0259] || i formen livsens: [\u02c8liw\u02c0s\u0259ns] eller [\u02c8liws\u0259ns] || i nogle sammens\u00e6tninger liv-: [\u02c8liw-] || i andre livs-: [\u02c8liws-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020213_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020213_1.mp3", "Word": "hejse", "B\u00f8jning": "-r, hejste eller -de, hejst eller -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020213_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0251js\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044273_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044273_1.mp3", "Word": "r\u00e5be", "B\u00f8jning": "-r, r\u00e5bte, r\u00e5bt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044273_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0254\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8\u0281\u028cbd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8\u0281\u028cbd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049635_2.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049635_2.mp3", "Word": "sp\u00f8rge", "B\u00f8jning": "-r, spurgte, spurgt || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: sp\u00f8'r", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11049635_2.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u0276\u0250\u032f\u028c] || pr\u00e6sens [\u02c8sb\u0276\u0250\u032f\u02c0] || pr\u00e6teritum [\u02c8sbo\u0250\u032fd\u0259] eller [\u02c8sbu\u0250\u032fd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sbo\u0250\u032f\u02c0d] eller [\u02c8sbu\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006563_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006563_1.mp3", "Word": "vide", "B\u00f8jning": "ved, vidste, vidst || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: ve'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006563_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6sens [\u02c8ve\u02c0] eller [\u02c8ve\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum [\u02c8vesd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8vesd]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046541_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046541_1.mp3", "Word": "skifte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046541_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgifd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035638_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035638_1.mp3", "Word": "nede", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035638_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ne\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006703_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006703_1.mp3", "Word": "bund", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006703_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254n\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8b\u0254n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017183_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017183_1.mp3", "Word": "gang", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11017183_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0251\u014b\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8g\u0251\u014b-]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031396_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031396_1.mp3", "Word": "lys", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031396_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ly\u02c0s] || intetk\u00f8n [\u02c8lysd]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006487_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006487_1.mp3", "Word": "br\u00e6nde", "B\u00f8jning": "-r, br\u00e6ndte, br\u00e6ndt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006487_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281an\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lukke op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025117_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025117_1.mp3", "Word": "kammer", "B\u00f8jning": "-et eller (uofficielt) kamret, kamre, kamrene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11025117_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0251m\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "da", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019216_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019216_1.mp3", "Word": "gulv", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11019216_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0254l] || pluralis [\u02c8g\u0254lv\u0259] || i sammens\u00e6tning [\u02c8g\u0254l-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033474_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033474_1.mp3", "Word": "midt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033474_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8med]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026060_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026060_1.mp3", "Word": "kiste", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026060_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ki\u02d0sd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038162_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038162_1.mp3", "Word": "ovenp\u00e5, oven p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038162_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252w\u0259n\u02ccp\u0254\u02c0] eller [\u02c8\u0252w\u0259n\u02c8p\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "par", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008202_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008202_1.mp3", "Word": "\u00f8je", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 2: -t, \u00f8jne, \u00f8jnene || betydning 3: -t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12008202_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cj\u0259] || i nogle sammens\u00e6tninger \u00f8jen-: [\u02c8\u028cj\u0259n-]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048706_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048706_1.mp3", "Word": "som", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048706_1.mp3]", "IPA": "[s\u028cm]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "bryde sig om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006411_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006411_1.mp3", "Word": "bryde", "B\u00f8jning": "-r, br\u00f8d, brudt || brydes: brydes, br\u00f8des, br\u00f8des", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006411_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281y\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8b\u0281\u0153\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8b\u0281ud] || br\u00f8des: [\u02c8b\u0281\u0153\u02d0\u00f0\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014671_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014671_1.mp3", "Word": "forkl\u00e6de", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014671_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02cckl\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006085_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006085_1.mp3", "Word": "brede", "B\u00f8jning": "-r, bredte, bredt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006085_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u03b5\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8b\u0281\u03b5\u02d0d\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8b\u0281\u03b5\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042187_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042187_1.mp3", "Word": "rask", "B\u00f8jning": "- eller -t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11042187_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0251sg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052364_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052364_1.mp3", "Word": "s\u00f8lv", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11052364_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00f8l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007520_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007520_1.mp3", "Word": "v\u00e6relse", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007520_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u00e6\u0250\u032f\u028cls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021065_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021065_1.mp3", "Word": "hjul", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021065_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ju\u02c0l] || i sammens\u00e6tning [\u02c8ju\u02d0l-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008800_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008800_1.mp3", "Word": "derimod", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008800_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032fi\u02c8mo\u02c0\u00f0] eller [\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032fi\u02ccmo\u02c0\u00f0] eller [\u02c8de\u02c0\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007068_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007068_1.mp3", "Word": "b\u00e6re", "B\u00f8jning": "-r, bar, b\u00e5ret || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: b\u00e5ret (eller b\u00e5ren), b\u00e5ret, b\u00e5rne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11007068_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u03b5\u02d0\u028c] || pr\u00e6teritum [\u02c8b\u0251\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8b\u0252\u02d0\u0252\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017047_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017047_1.mp3", "Word": "gal", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11017047_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u00e6\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036065_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036065_1.mp3", "Word": "nogen", "B\u00f8jning": "noget, (i betydningen 'flere, adskillige') nogle eller (i betydningen 'nogen overhovedet', ofte i n\u00e6gtende, sp\u00f8rgende eller betingende s\u00e6tninger) nogen", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036065_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8no\u0259n] || noget: [\u02c8n\u0254\u02d0\u0259\u00f0] || nogle: [\u02c8no\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003881_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003881_1.mp3", "Word": "begr\u00e6nsning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003881_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8g\u0281an\u02c0sne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014933_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014933_1.mp3", "Word": "forn\u00f8jelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014933_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8n\u028cj\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048007_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048007_1.mp3", "Word": "smil", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11048007_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8smi\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015985_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015985_1.mp3", "Word": "fremvise", "B\u00f8jning": "-r, ..viste, ..vist", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015985_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccvi\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014442_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014442_1.mp3", "Word": "foresp\u00f8rgsel", "B\u00f8jning": "foresp\u00f8rgslen eller (uofficielt) -en, foresp\u00f8rgsler, foresp\u00f8rgslerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014442_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u0252\u02ccsb\u0276\u0250\u032fs\u0259l] eller [-\u02ccsb\u0276\u0250\u032f\u02c0s\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004336_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004336_1.mp3", "Word": "bestyrelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004336_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sdy\u02c0\u028cls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004277_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004277_1.mp3", "Word": "beslutte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004277_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8slud\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004285_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004285_1.mp3", "Word": "udvide", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004285_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02ccvi\u00f0\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042476_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042476_1.mp3", "Word": "regel", "B\u00f8jning": "reglen eller (uofficielt) -en, regler, reglerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11042476_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5j\u02c0\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016846_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016846_1.mp3", "Word": "f\u00f8lge (substansiv)", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016846_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8lj\u0259]"}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016848_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016848_1.mp3", "Word": "f\u00f8lge (verbum)", "B\u00f8jning": "-r, fulgte, fulgt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016848_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8lj\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8fuld\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8ful\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/53401342_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/53401/53401342_1.mp3", "Word": "u\u00e6ndret", "B\u00f8jning": "-, u\u00e6ndrede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:53401342_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02cc\u03b5n\u02c0d\u0281\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050667_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050667_1.mp3", "Word": "strand", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050667_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0281\u0251n\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8sd\u0281\u0251n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016641_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016641_1.mp3", "Word": "f\u00e6lles", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016641_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u03b5l\u02c0\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008835_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008835_1.mp3", "Word": "derudover", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008835_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032fu\u00f0\u02cc\u0252w\u02c0\u028c] eller [\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032f\u02ccu\u00f0\u02c0\u02c8\u0252w\u02c0\u028c] eller [\u02c8de\u02c0\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ad gangen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051622_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051622_1.mp3", "Word": "svare", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051622_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sv\u0251\u02d0\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "svare til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002027_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002027_1.mp3", "Word": "antal", "B\u00f8jning": "-let, -, -lene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11002027_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02cctal]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021104_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021104_1.mp3", "Word": "hj\u00f8rne", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021104_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8j\u0276\u0250\u032fn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003484_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003484_1.mp3", "Word": "t\u00e5rn", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12003484_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0252\u02c0n]"}, {"dict_position": 4, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050315_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050315_1.mp3", "Word": "stille (adj)", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050315_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdel\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004424_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004424_1.mp3", "Word": "ufravigelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cv\u00e6re ufravigelig(t) sikker\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004424_1.mp3]", "IPA": "[uf\u0281\u0251\u02c8vi\u02c0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015463_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015463_1.mp3", "Word": "foruds\u00e6tning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015463_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252u\u00f0\u02ccs\u03b5dne\u014b] eller [f\u0252u\u00f0\u02c8s\u03b5dne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037460_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037460_1.mp3", "Word": "ophold", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037460_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02cch\u028cl\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028611_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028611_1.mp3", "Word": "kunne", "B\u00f8jning": "kan, -, -t || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: ku', ka'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11028611_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kun\u0259] eller [\u02c8ku] || kan: [\u02c8ka] eller [\u02c8kan\u02c0] eller [\u02c8kan]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019285_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019285_1.mp3", "Word": "gyldig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019285_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gyldi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001992_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001992_1.mp3", "Word": "ansvar", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11001992_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccsv\u0251\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046153_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046153_1.mp3", "Word": "sjov", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n eller f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046153_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0255\u0252w\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043378_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043378_1.mp3", "Word": "rimelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cen rimelig(t) sv\u00e6r bog\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11043378_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281i\u02d0m\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "have styr p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051056_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051056_1.mp3", "Word": "styre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051056_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdy\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004514_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004514_1.mp3", "Word": "bevise", "B\u00f8jning": "-r, beviste, bevist", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004514_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8vi\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037915_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037915_1.mp3", "Word": "ordforr\u00e5d", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037915_1.mp3]", "IPA": "[-f\u0252\u02cc\u0281\u0254\u02c0\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en masse X", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015224_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015224_1.mp3", "Word": "forst\u00e5else", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015224_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8sd\u0254\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043009_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043009_1.mp3", "Word": "forresten", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043009_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281asd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023905_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023905_1.mp3", "Word": "instrukt\u00f8r", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11023905_1.mp3]", "IPA": "[ensd\u0281ug\u02c8t\u00f8\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013781_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013781_1.mp3", "Word": "flytte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013781_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fl\u00f8d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008825_2.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008825_2.mp3", "Word": "dertil", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008825_2.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032f\u02c8tel] eller [\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032f\u02cctel] eller [\u02c8de\u02c0\u0250\u032f-] || uden for demonstrativ brug [d\u0251\u02c8te]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004734_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004734_1.mp3", "Word": "billig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004734_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bili]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i s\u00e5 fald", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000966_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000966_1.mp3", "Word": "tidspunkt", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12000966_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 et tidspunkt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031858_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031858_1.mp3", "Word": "l\u00f8rdag", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031858_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0276\u0250\u032fda]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003303_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003303_1.mp3", "Word": "t\u00e6t", "B\u00f8jning": "-, -te || -tere, -test", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003303_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "t\u00e6t p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020360_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020360_1.mp3", "Word": "helt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020360_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8he\u02c0ld]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "helt sikkert", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007492_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007492_1.mp3", "Word": "v\u00e6rd", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007492_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012782_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012782_1.mp3", "Word": "fest", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012782_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u03b5sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033718_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033718_1.mp3", "Word": "minde", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033718_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8men\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037657_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037657_1.mp3", "Word": "oprindelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t eller -, for eksempel \u201cdet var oprindelig(t) min id\u00e9\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037657_1.mp3]", "IPA": "[\u028cb\u02c8\u0281\u03b5n\u02c0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006875_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006875_1.mp3", "Word": "bygge", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006875_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8byg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052292_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052292_1.mp3", "Word": "s\u00f8", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11052292_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00f8\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8s\u00f8-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045175_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045175_1.mp3", "Word": "sejle", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045175_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251jl\u0259] || i sammens\u00e6tningsejl-: [\u02c8s\u0251jl-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043880_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043880_1.mp3", "Word": "rundt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11043880_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0254n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007271_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007271_1.mp3", "Word": "b\u00e5d", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11007271_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254\u02c0\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050007_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050007_1.mp3", "Word": "sted", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11050007_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u03b5\u00f0] || i formen stede: [\u02c8sd\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049695_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049695_1.mp3", "Word": "stadig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11049695_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00e6\u02d0\u00f0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025867_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025867_1.mp3", "Word": "kigge", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11025867_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kig\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020805_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020805_1.mp3", "Word": "historie", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020805_1.mp3]", "IPA": "[hi\u02c8sdo\u0250\u032f\u02c0i\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014053_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014053_1.mp3", "Word": "folkef\u00e6rd", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014053_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030134_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030134_1.mp3", "Word": "lejr", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030134_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251j\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029010_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029010_1.mp3", "Word": "kz-lejr", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029010_1.mp3]", "IPA": "[k\u0254\u02c8s\u03b5d\u02ccl\u0251j\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014075_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014075_1.mp3", "Word": "folkemord", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014075_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036511_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036511_1.mp3", "Word": "n\u00e6rhed", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11036511_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u03b5\u0250\u032f\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i n\u00e6rheden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011387_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011387_1.mp3", "Word": "eneste", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011387_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8e\u02d0n\u0259sd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002015_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002015_1.mp3", "Word": "ans\u00f8ger", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11002015_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccs\u00f8\u02c0j\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002014_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002014_1.mp3", "Word": "ans\u00f8ge", "B\u00f8jning": "-r, ans\u00f8gte, ans\u00f8gt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11002014_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccs\u00f8\u02c0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010691_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010691_1.mp3", "Word": "egentlig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010691_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ej\u02c0\u0259ndli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045711_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045711_1.mp3", "Word": "sev\u00e6rdighed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11045711_1.mp3]", "IPA": "[se\u02c8v\u00e6\u0250\u032f\u02c0di\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036074_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036074_1.mp3", "Word": "nok", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036074_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u028cg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006756_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006756_1.mp3", "Word": "burde", "B\u00f8jning": "b\u00f8r, -, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006756_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bo\u0250\u032fd\u0259] eller [\u02c8bu\u0250\u032fd\u0259] || pr\u00e6sens [\u02c8b\u0276\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044430_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044430_1.mp3", "Word": "sagtens", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044430_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251gd\u0259ns]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052212_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052212_1.mp3", "Word": "s\u00e6lge", "B\u00f8jning": "-r, solgte, solgt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052212_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5lj\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8s\u028cld\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8s\u028cl\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050415_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050415_1.mp3", "Word": "stj\u00e5len", "B\u00f8jning": "betydning 2: -t, stj\u00e5lne", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050415_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdj\u0254\u02d0l\u0259n] eller [\u02c8sdj\u028cl\u0259n] || betydning 2: [\u02c8sdj\u0254\u02d0l\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012740_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012740_1.mp3", "Word": "ferie", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012740_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fe\u0250\u032f\u02c0i\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037200_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037200_1.mp3", "Word": "omr\u00e5de", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037200_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cm\u02cc\u0281\u0254\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i lige m\u00e5de", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "musse / mussi", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031479_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031479_1.mp3", "Word": "lyst", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031479_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8sd]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "\u00f8nske", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8\u00f8nsg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047506_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047506_1.mp3", "Word": "sk\u00f8r", "B\u00f8jning": "-t, -e || (-ere), -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047506_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u00f8\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016052_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016052_1.mp3", "Word": "frikadelle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016052_1.mp3]", "IPA": "[f\u0281\u03b5g\u0259\u02c8d\u03b5l\u0259] eller [f\u0281i-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023762_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023762_1.mp3", "Word": "ingeni\u00f8r", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11023762_1.mp3]", "IPA": "[en\u0255\u0259n\u02c8j\u00f8\u02c0\u0250\u032f] eller [e\u014b\u0255\u0259n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/50010271_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/50010/50010271_1.mp3", "Word": "udvekslingsstudent", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:50010271_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025331_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025331_1.mp3", "Word": "kapitel", "B\u00f8jning": "kapitlet, kapitler, kapitlerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11025331_1.mp3]", "IPA": "[ka\u02c8pid\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028218_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028218_1.mp3", "Word": "krop", "B\u00f8jning": "-pen, -pe, -pene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028218_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281\u028cb]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014479_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014479_1.mp3", "Word": "forfatter", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014479_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8fad\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007031_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007031_1.mp3", "Word": "virksomhed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007031_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u0250\u032fgs\u028cm\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008431_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008431_1.mp3", "Word": "\u00f8ve (sig)", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12008431_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u00f8\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037583_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037583_1.mp3", "Word": "opmuntre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037583_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccm\u0254n\u02c0d\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006736_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006736_1.mp3", "Word": "bundt", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006736_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045134_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045134_1.mp3", "Word": "seddel", "B\u00f8jning": "sedlen eller (uofficielt) -en, sedler, sedlerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11045134_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5\u00f0\u02c0\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036441_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036441_1.mp3", "Word": "nytte", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11036441_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u00f8d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006295_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006295_1.mp3", "Word": "vende", "B\u00f8jning": "-r, vendte, vendt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006295_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "st\u00f8de ind", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016287_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016287_1.mp3", "Word": "frygtelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium og som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cdu ser frygtelig(t) tr\u00e6t ud\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016287_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281\u0153gd\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012652_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012652_1.mp3", "Word": "fejltagelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012652_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u00e6\u02c0j\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007472_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007472_1.mp3", "Word": "v\u00e6ldig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cdet g\u00f8r v\u00e6ldig(t) ondt\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007472_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5ldi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013590_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013590_1.mp3", "Word": "flink", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013590_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fle\u014b\u02c0g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047295_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047295_1.mp3", "Word": "skyld", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047295_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgyl\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "for sjovs skyld", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000711_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000711_1.mp3", "Word": "afslappet", "B\u00f8jning": "-, afslappede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000711_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsl\u0251b\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037101_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037101_1.mp3", "Word": "omfavne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037101_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u0251w\u02c0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015061_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015061_1.mp3", "Word": "forsinke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015061_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8se\u014b\u02c0g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hyggeligt at m\u00f8de dig.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Rart at m\u00f8de dig.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hav det godt.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003955_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003955_1.mp3", "Word": "beklager", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003955_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8kl\u00e6\u02c0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004949_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004949_1.mp3", "Word": "Undskyld, det er jeg virkelig ked af.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004949_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u02ccsgyl\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvor meget koster det/den?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "indtil", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8en\u02c0te]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tie stille", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "f\u00e5 fat i", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028840_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028840_1.mp3", "Word": "kvarter", "B\u00f8jning": "til betydning 1: -et, -, -ene || til betydning 2 og 3: -et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11028840_1.mp3]", "IPA": "[kv\u0251\u02c8te\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052192_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052192_1.mp3", "Word": "s\u00e6dvanlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t, i visse forbindelse dog: -t eller -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052192_1.mp3]", "IPA": "[s\u0259\u00f0\u02c8v\u00e6\u02c0nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000510_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000510_1.mp3", "Word": "afk\u00f8le", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000510_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cck\u00f8\u02c0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043047_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043047_1.mp3", "Word": "ret", "B\u00f8jning": "-ten, -ter, -terne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043047_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281ad] || i formen rette: [\u02c8\u0281ad\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031607_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031607_1.mp3", "Word": "l\u00e6kker", "B\u00f8jning": "-t, l\u00e6kre || l\u00e6krere, l\u00e6krest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031607_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5g\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006928_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006928_1.mp3", "Word": "bygning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006928_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bygne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014225_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014225_1.mp3", "Word": "forberede", "B\u00f8jning": "-r, forberedte, forberedt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014225_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0be\u02cc\u0281\u03b5\u00f0\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "overfylde", "B\u00f8jning": "-r, ..fyldte, ..fyldt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[-\u02ccfyl\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008059_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008059_1.mp3", "Word": "\u00e6ngstelig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12008059_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u014bsd\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044720_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044720_1.mp3", "Word": "sammenligne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044720_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251m\u0259n\u02ccli\u02c0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031769_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031769_1.mp3", "Word": "l\u00f8fte (sb.)", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11031769_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8fd\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031770_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031770_1.mp3", "Word": "l\u00f8fte (vb.)", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031770_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8fd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015025_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015025_1.mp3", "Word": "forsalg", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11015025_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031828_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031828_1.mp3", "Word": "l\u00f8nmodtager", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031828_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0153n\u02ccmo\u00f0\u02cct\u00e6\u02c0j\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030918_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030918_1.mp3", "Word": "lomme", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030918_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u028cm\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11040107_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11040/11040107_1.mp3", "Word": "pleje", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11040107_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pl\u0251j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027345_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027345_1.mp3", "Word": "konkret", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11027345_1.mp3]", "IPA": "[k\u028c\u014b\u02c8k\u0281\u03b5\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014440_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014440_1.mp3", "Word": "foresl\u00e5", "B\u00f8jning": "-r, ..slog, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014440_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u0252\u02ccsl\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022281_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022281_1.mp3", "Word": "h\u00e6ve", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022281_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044814_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044814_1.mp3", "Word": "samtidig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t eller -, for eksempel \u201cde ankom samtidig(t)\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044814_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251m\u02ccti\u00f0\u02c0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "imod / mod", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037259_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037259_1.mp3", "Word": "omtanke", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037259_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036612_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036612_1.mp3", "Word": "n\u00e6vne", "B\u00f8jning": "-r, n\u00e6vnte eller -de, n\u00e6vnt eller -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036612_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u03b5wn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "finde sted", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043009_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043009_1.mp3", "Word": "rest", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043009_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281asd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032009_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032009_1.mp3", "Word": "madrest", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11032009_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020112_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020112_1.mp3", "Word": "havregryn", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11020112_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0251w\u0281\u028c\u02ccg\u0281y\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047401_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047401_1.mp3", "Word": "sk\u00e6re", "B\u00f8jning": "-r, skar, sk\u00e5ret || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: sk\u00e5ren eller sk\u00e5ret, sk\u00e5ret, sk\u00e5rne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047401_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u03b5\u02d0\u028c] || pr\u00e6teritum [\u02c8sg\u0251\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sg\u0252\u02d0\u0252\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020724_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020724_1.mp3", "Word": "himmel", "B\u00f8jning": "himlen eller -en, himle, himlene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020724_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hem\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013787_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013787_1.mp3", "Word": "flyve", "B\u00f8jning": "-r, fl\u00f8j, fl\u00f8jet || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: fl\u00f8jen eller fl\u00f8jet, fl\u00f8jet, fl\u00f8jne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013787_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fly\u02d0v\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8fl\u028cj\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8fl\u028cj\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029904_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029904_1.mp3", "Word": "lav", "B\u00f8jning": "-en eller -et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n eller intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11029904_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005324_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005324_1.mp3", "Word": "us\u00e6dvanlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201chun var i us\u00e6dvanlig(t) d\u00e5rligt hum\u00f8r\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005324_1.mp3]", "IPA": "[us\u0259\u00f0\u02c8v\u00e6\u02c0nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020165_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020165_1.mp3", "Word": "hede", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020165_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8he\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030511_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030511_1.mp3", "Word": "lime", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030511_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011294_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011294_1.mp3", "Word": "endelig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011294_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5n\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000561_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000561_1.mp3", "Word": "afl\u00f8se", "B\u00f8jning": "-r, afl\u00f8ste, afl\u00f8st", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000561_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251w\u02ccl\u00f8\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026151_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026151_1.mp3", "Word": "klar", "B\u00f8jning": "-t, -e eller i visse betydninger og udtryk ogs\u00e5: - || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11026151_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kl\u0251\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029266_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029266_1.mp3", "Word": "k\u00f8lig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029266_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00f8\u02d0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005762_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005762_1.mp3", "Word": "bord", "B\u00f8jning": "betydning 1: -et, -e, -ene || betydning 2: -et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11005762_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bo\u02c0\u0250\u032f] || i sammens\u00e6tning [\u02c8bo\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001420_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001420_1.mp3", "Word": "altan", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11001420_1.mp3]", "IPA": "[al\u02c8t\u00e6\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036323_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036323_1.mp3", "Word": "nyde", "B\u00f8jning": "-r, n\u00f8d, nydt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036323_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ny\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8n\u00f8\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8nyd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027754_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027754_1.mp3", "Word": "kort (adj)", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11027754_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0252\u02d0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008204_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008204_1.mp3", "Word": "\u00f8jeblik", "B\u00f8jning": "-ket, -ke, -kene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12008204_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cj\u0259\u02c8bleg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009901_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009901_1.mp3", "Word": "duft", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11009901_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0254fd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004092_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004092_1.mp3", "Word": "udsigt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004092_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02ccsegd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044450_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044450_1.mp3", "Word": "sal", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11044450_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00e6\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048645_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048645_1.mp3", "Word": "sollys", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11048645_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020292_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020292_1.mp3", "Word": "helikopter", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020292_1.mp3]", "IPA": "[h\u03b5li\u02c8k\u028cbd\u028c] eller [heli-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022867_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022867_1.mp3", "Word": "ignorere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022867_1.mp3]", "IPA": "[injo\u02c8\u0281\u03b5\u02c0\u028c] eller [enjo-] eller [ino-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016825_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016825_1.mp3", "Word": "f\u00f8lelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016825_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8\u02d0l\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033235_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033235_1.mp3", "Word": "mens, medens", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033235_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5n\u02c0s] || medens: [\u02c8m\u03b5n\u02c0s] eller [\u02c8me\u00f0\u02c0\u0259ns]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044581_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044581_1.mp3", "Word": "sambo", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11044581_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251m\u02ccbo\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001474_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001474_1.mp3", "Word": "alvor", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n (dog intetk\u00f8n i visse faste forbindelser)", "Media": "[sound:11001474_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8al\u02ccv\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018158_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018158_1.mp3", "Word": "glemme", "B\u00f8jning": "-r, glemte, glemt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018158_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gl\u03b5m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003275_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003275_1.mp3", "Word": "t\u00e6ppe", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12003275_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004441_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004441_1.mp3", "Word": "uge", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004441_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02d0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008546_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008546_1.mp3", "Word": "\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12008546_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252\u02c0] || i formen \u00e5re: [\u02c8\u0252\u02d0\u0252] || i nogle sammens\u00e6tninger \u00e5r-: [\u02c8\u0252\u02d0-] eller [\u0252\u02c8-] || i andre \u00e5re-: [\u02c8\u0252\u02d0\u0252-] || i andre \u00e5rs-: [\u02c8\u0252\u02c0s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045268_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045268_1.mp3", "Word": "sekund", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11045268_1.mp3]", "IPA": "[se\u02c8k\u0254n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001387_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001387_1.mp3", "Word": "time", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12001387_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ti\u02d0m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033841_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033841_1.mp3", "Word": "minut", "B\u00f8jning": "-tet, -ter, -terne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033841_1.mp3]", "IPA": "[me\u02c8nud] eller [mi\u02c8nud]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005630_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005630_1.mp3", "Word": "vand", "B\u00f8jning": "betydning 1, 3 og 4: -et || betydning 2: -et, -e, -ene || betydning 5: -en, - eller -er, -ene eller -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n eller f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12005630_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8van\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8van-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024929_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024929_1.mp3", "Word": "kaffe", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024929_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0251f\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008278_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008278_1.mp3", "Word": "\u00f8l", "B\u00f8jning": "betydning 1: -let, -, -lene || betydning 2: -len, - eller -ler, -lene eller -lerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n eller f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008278_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u00f8l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024174_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024174_1.mp3", "Word": "is", "B\u00f8jning": "-en, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024174_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8i\u02c0s] || i sammens\u00e6tning [\u02c8is-]"}, {"dict_position": 1, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000419_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000419_1.mp3", "Word": "te", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12000419_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8te\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036915_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036915_1.mp3", "Word": "oksek\u00f8d", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11036915_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051724_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051724_1.mp3", "Word": "svinek\u00f8d", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11051724_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028975_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028975_1.mp3", "Word": "kylling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028975_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kyle\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029209_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029209_1.mp3", "Word": "k\u00f8kken", "B\u00f8jning": "-et eller (uofficielt) k\u00f8knet, -er eller (uofficielt) k\u00f8kner, -erne eller (uofficielt) k\u00f8knerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11029209_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00f8g\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003059_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003059_1.mp3", "Word": "badev\u00e6relse", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11003059_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048526_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048526_1.mp3", "Word": "sofa", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048526_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8so\u02d0fa]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051947_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051947_1.mp3", "Word": "sygeplejerske", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051947_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sy\u02d0\u0259\u02ccpl\u0251j\u02c0\u028csg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021338_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021338_1.mp3", "Word": "hotel", "B\u00f8jning": "-let, -ler, -lerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021338_1.mp3]", "IPA": "[ho\u02c8t\u03b5l\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029094_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029094_1.mp3", "Word": "k\u00e6reste", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029094_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00e6\u0250\u032f\u028csd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003497_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003497_1.mp3", "Word": "barn", "B\u00f8jning": "-et, b\u00f8rn, b\u00f8rnene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11003497_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0251\u02c0n] || pluralis [\u02c8b\u0276\u0250\u032f\u02c0n] || i de fleste sammens\u00e6tninger barne-: [\u02c8b\u0251\u02d0n\u0259-] eller b\u00f8rne-: [\u02c8b\u0276\u0250\u032fn\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031550_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031550_1.mp3", "Word": "l\u00e6ge", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031550_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5\u02d0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i dag", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i morgen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i g\u00e5r", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021358_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021358_1.mp3", "Word": "hoved", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021358_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ho\u02d0\u0259\u00f0] || bestemt form singularis [\u02c8ho\u02d0\u0259\u00f0] || pluralis [\u02c8ho\u02d0\u00f0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048238_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048238_1.mp3", "Word": "sne", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048238_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sne\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8sne-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047245_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047245_1.mp3", "Word": "sky", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047245_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgy\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046671_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046671_1.mp3", "Word": "skjorte", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046671_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgjo\u0250\u032fd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048564_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048564_1.mp3", "Word": "sok", "B\u00f8jning": "-ken, -ker, -kerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048564_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u028cg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006648_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006648_1.mp3", "Word": "bukser", "B\u00f8jning": "-ne", "PartOfSpeech": "substantiv pluralis", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006648_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254gs\u028c] || i sammens\u00e6tning bukse-: [\u02c8b\u0254gs\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007193_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007193_1.mp3", "Word": "voksen", "B\u00f8jning": "ubestemt form pluralis: voksne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007193_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u028cgs\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039666_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039666_1.mp3", "Word": "pige", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11039666_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pi\u02d0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009630_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009630_1.mp3", "Word": "dreng", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11009630_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281a\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005530_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005530_1.mp3", "Word": "valg", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12005530_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8val\u02c0] eller [\u02c8val\u02c0j] || i sammens\u00e6tning [\u02c8val-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007473_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007473_1.mp3", "Word": "v\u00e6lge", "B\u00f8jning": "-r, valgte, valgt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007473_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5lj\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8vald\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8val\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018873_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018873_1.mp3", "Word": "gr\u00e6de", "B\u00f8jning": "-r, gr\u00e6d, gr\u00e6dt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018873_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281a\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8g\u0281a\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8g\u0281ad]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022665_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022665_1.mp3", "Word": "h\u00e5rd", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022665_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033626_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033626_1.mp3", "Word": "milj\u00f8", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033626_1.mp3]", "IPA": "[mil\u02c8j\u00f8]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011717_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011717_1.mp3", "Word": "erkende", "B\u00f8jning": "-r, erkendte, erkendt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011717_1.mp3]", "IPA": "[\u00e6\u0250\u032f\u02c8k\u03b5n\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017521_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017521_1.mp3", "Word": "generel", "B\u00f8jning": "-t, -le", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017521_1.mp3]", "IPA": "[gen\u0259\u02c8\u0281al\u02c0] eller [g\u03b5n\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005830_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005830_1.mp3", "Word": "borgmester", "B\u00f8jning": "-en, ..mestre, ..mestrene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005830_1.mp3]", "IPA": "[b\u0252w\u02c8m\u03b5sd\u028c] eller [b\u0252\u02c8m\u03b5sd\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028897_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028897_1.mp3", "Word": "kvindelig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11028897_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kven\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006568_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006568_1.mp3", "Word": "viden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12006568_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u02d0\u00f0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050072_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050072_1.mp3", "Word": "stemme", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050072_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u03b5m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030414_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030414_1.mp3", "Word": "ligestilling", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030414_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0\u0259\u02ccsdel\u02c0e\u014b] eller [-\u02ccsdele\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041323_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041323_1.mp3", "Word": "pr\u00e6sident", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11041323_1.mp3]", "IPA": "[p\u0281\u03b5si\u02c8d\u03b5n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007532_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007532_1.mp3", "Word": "cementere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11007532_1.mp3]", "IPA": "[sem\u0259n\u02c8te\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006687_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006687_1.mp3", "Word": "vigtig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st eller (-est)", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006687_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vegdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038372_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038372_1.mp3", "Word": "overlevelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038372_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252w\u028c\u02ccle\u02c0w\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002664_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002664_1.mp3", "Word": "tr\u00e6kke", "B\u00f8jning": "-r, trak, trukket || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: trukket eller trukken, trukket, trukne || tr\u00e6kkes: tr\u00e6kkes, tr\u00e6kkedes eller trakkes, tr\u00e6kkedes", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002664_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281ag\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8t\u0281\u0251g] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8t\u0281\u0254g\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028128_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028128_1.mp3", "Word": "krise", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028128_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281i\u02d0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005974_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005974_1.mp3", "Word": "branche", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005974_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u0251\u014b\u0255\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016542_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016542_1.mp3", "Word": "fylde", "B\u00f8jning": "-r, fyldte, fyldt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016542_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fyl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012064_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012064_1.mp3", "Word": "facon", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012064_1.mp3]", "IPA": "[fa\u02c8s\u028c\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001118_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001118_1.mp3", "Word": "tilf\u00f8je", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001118_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u028cj\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016309_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016309_1.mp3", "Word": "fr\u00e6k", "B\u00f8jning": "-t, -ke || -kere, -kest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016309_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281ag]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024169_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024169_1.mp3", "Word": "irritere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11024169_1.mp3]", "IPA": "[i\u0250\u032fi\u02c8te\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019789_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019789_1.mp3", "Word": "hamrende", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019789_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0251m\u0281\u028cn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045744_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045744_1.mp3", "Word": "sgu", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045744_1.mp3]", "IPA": "[sgu]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005113_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005113_1.mp3", "Word": "blinde", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11005113_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8blen\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012350_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012350_1.mp3", "Word": "farlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cdet var en farlig(t) sv\u00e6r opgave\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11012350_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0251\u02d0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013523_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013523_1.mp3", "Word": "fleksibel", "B\u00f8jning": "-t, fleksible", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013523_1.mp3]", "IPA": "[fl\u03b5g\u02c8si\u02c0b\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014389_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014389_1.mp3", "Word": "forebygge", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014389_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u0252\u02ccbyg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046223_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046223_1.mp3", "Word": "skade", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046223_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u00e6\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023178_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023178_1.mp3", "Word": "indeholde", "B\u00f8jning": "-r, ..holdt, ..holdt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023178_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u0259\u02cch\u028cl\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051073_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051073_1.mp3", "Word": "styrke", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051073_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdy\u0250\u032fg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044031_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044031_1.mp3", "Word": "ryste", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044031_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0153sd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002115_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002115_1.mp3", "Word": "anvende", "B\u00f8jning": "-r, anvendte, anvendt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11002115_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccv\u03b5n\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007273_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007273_1.mp3", "Word": "b\u00e5de", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11007273_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007623_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007623_1.mp3", "Word": "v\u00e5d", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007623_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0254\u02c0\u00f0] || intetk\u00f8n [\u02c8v\u028cd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003383_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003383_1.mp3", "Word": "t\u00f8r", "B\u00f8jning": "-t, -re || -rere, -rest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003383_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0276\u02c0\u0250\u032f] || i sammens\u00e6tning [\u02c8t\u0276\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "holde af", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003386_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003386_1.mp3", "Word": "baneg\u00e5rd", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003386_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u00e6\u02d0n\u0259\u02ccg\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014186_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014186_1.mp3", "Word": "forandre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014186_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8\u0251n\u02c0d\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "dvs. (det vil sige)", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "osv. (og s\u00e5 videre)", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "forkortelse", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033179_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033179_1.mp3", "Word": "meningsfuld", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033179_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052276_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052276_1.mp3", "Word": "s\u00e6tning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11052276_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5dne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000920_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000920_1.mp3", "Word": "tidlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t eller -, for eksempel \u201cde m\u00f8dtes tidlig(t) p\u00e5 aftenen\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12000920_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ti\u00f0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003669_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003669_1.mp3", "Word": "udbryde", "B\u00f8jning": "-r, udbr\u00f8d, udbrudt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003669_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02ccb\u0281y\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051343_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051343_1.mp3", "Word": "sukke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051343_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0254g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002951_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002951_1.mp3", "Word": "tusindvis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002951_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tu\u02c0s\u0259n\u02ccvi\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nok en gang", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023568_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023568_1.mp3", "Word": "indstille", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023568_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u02ccsdel\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023594_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023594_1.mp3", "Word": "indtage", "B\u00f8jning": "-r, indtog, -t || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -n eller -t, -t, indtagne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023594_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u00e6\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041542_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041542_1.mp3", "Word": "pulterrum", "B\u00f8jning": "-met, -, -mene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11041542_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8puld\u028c-] eller [\u02c8pul\u02c0d\u028c-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019475_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019475_1.mp3", "Word": "g\u00e5rsdag", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019475_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0252\u02d0s-] eller [\u02c8g\u0252\u02c0s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037418_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037418_1.mp3", "Word": "opfordre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037418_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u0252\u02c0d\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019346_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019346_1.mp3", "Word": "g\u00e6lde", "B\u00f8jning": "-r, gjaldt, gjaldt (eller g\u00e6ldt)", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019346_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5l\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8gjal\u02c0d] eller [\u02c8gal\u02c0d] || pr\u00e6teritum participium, gjaldt: [\u02c8gjal\u02c0d] eller [\u02c8gal\u02c0d] || g\u00e6ldt: [\u02c8g\u03b5l\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036842_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036842_1.mp3", "Word": "offentlig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036842_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cf\u0259ndli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004188_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004188_1.mp3", "Word": "udstr\u00e6kke", "B\u00f8jning": "-r, udstrakte, udstrakt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004188_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037099_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037099_1.mp3", "Word": "omfatte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037099_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018434_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018434_1.mp3", "Word": "grad", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11018434_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281\u0251\u02c0\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017799_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017799_1.mp3", "Word": "gensyn", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11017799_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lige nu", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007388_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007388_1.mp3", "Word": "vurdere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007388_1.mp3]", "IPA": "[vu\u0250\u032f\u02c8de\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036670_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036670_1.mp3", "Word": "n\u00f8dvendig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036670_1.mp3]", "IPA": "[n\u00f8\u00f0\u02c8v\u03b5n\u02c0di]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044214_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044214_1.mp3", "Word": "r\u00f8re", "B\u00f8jning": "-r, r\u00f8rte, r\u00f8rt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044214_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0276\u02d0\u028c] || pr\u00e6teritum [\u02c8\u0281\u0276\u0250\u032fd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8\u0281\u0276\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031586_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031586_1.mp3", "Word": "l\u00e6gge", "B\u00f8jning": "-r, lagde, lagt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031586_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5g\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8l\u00e6\u02d0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8l\u0251gd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045895_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045895_1.mp3", "Word": "sige", "B\u00f8jning": "-r, sagde, sagt || talesprogsefterlignende ogs\u00e5: si', si'r, sa'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045895_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8si\u02d0] || pr\u00e6teritum [\u02c8s\u00e6\u02d0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8s\u0251gd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016398_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016398_1.mp3", "Word": "fuld", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016398_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ful\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8ful-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051098_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051098_1.mp3", "Word": "st\u00e6dig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051098_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u03b5\u02d0\u00f0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028081_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028081_1.mp3", "Word": "krigsstien", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n bestemt form", "Media": "[sound:11028081_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsdi\u02c0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037286_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037286_1.mp3", "Word": "ond", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037286_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003772_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003772_1.mp3", "Word": "bed\u00f8ve", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003772_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8d\u00f8\u02c0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022548_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022548_1.mp3", "Word": "h\u00e5b", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11022548_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0254\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011315_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011315_1.mp3", "Word": "endnu", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011315_1.mp3]", "IPA": "[e\u02c8nu] eller [\u03b5\u02c8nu]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044162_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044162_1.mp3", "Word": "r\u00f8g", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11044162_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u028cj\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8\u0281\u028cj-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018130_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018130_1.mp3", "Word": "glassk\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11018130_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014229_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014229_1.mp3", "Word": "forbi", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014229_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8bi\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008727_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008727_1.mp3", "Word": "dengang", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008727_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u03b5n\u02c0\u02ccg\u0251\u014b\u02c0] eller [\u02c8d\u03b5n\u02c0\u02c8g\u0251\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024385_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024385_1.mp3", "Word": "jaloux", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11024385_1.mp3]", "IPA": "[\u0255a\u02c8lu]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024382_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024382_1.mp3", "Word": "jalousi", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024382_1.mp3]", "IPA": "[\u0255alu\u02c8si\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030051_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030051_1.mp3", "Word": "leg", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030051_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251j\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050706_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050706_1.mp3", "Word": "streg", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050706_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0281\u0251j\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052556_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052556_1.mp3", "Word": "s\u00e5re", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052556_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0252\u02d0\u0252]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050214_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050214_1.mp3", "Word": "sti", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050214_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdi\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047531_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047531_1.mp3", "Word": "sk\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11047531_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025120_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025120_1.mp3", "Word": "kammerat", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11025120_1.mp3]", "IPA": "[k\u0251m\u0259\u02c8\u0281\u0251\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016721_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016721_1.mp3", "Word": "f\u00e6rdselslov", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016721_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003103_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003103_1.mp3", "Word": "tydelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t, i forbindelse tydelig(t) nok dog: -t eller - || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003103_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ty\u02d0\u00f0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046589_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046589_1.mp3", "Word": "skilt", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11046589_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgel\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015007_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015007_1.mp3", "Word": "forrude", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015007_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026932_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026932_1.mp3", "Word": "kollega", "B\u00f8jning": "-en, kolleger eller -er, kollegerne eller -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026932_1.mp3]", "IPA": "[ko\u02c8le\u02d0ga] || pluralis, kolleger: [ko\u02c8le\u02d0j\u028c] eller [ko\u02c8le\u02d0g\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026616_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026616_1.mp3", "Word": "knibe", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026616_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kni\u02d0b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "se godt ud", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hold k\u00e6ft", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000008_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000008_1.mp3", "Word": "tabe", "B\u00f8jning": "-r, tabte, tabt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12000008_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u00e6\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8t\u0251bd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8t\u0251bd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "stole p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043576_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043576_1.mp3", "Word": "rolig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cdu kan rolig(t) blive hjemme\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11043576_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281o\u02d0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029346_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029346_1.mp3", "Word": "k\u00f8ret\u00f8j", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11029346_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u028cj]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038744_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038744_1.mp3", "Word": "panser", "B\u00f8jning": "betydning 1-3: -et || betydning 4: -en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n eller f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038744_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pan\u02c0s\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028713_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028713_1.mp3", "Word": "kurs", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028713_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ku\u0250\u032f\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004003_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004003_1.mp3", "Word": "udm\u00e6rket", "B\u00f8jning": "-, udm\u00e6rkede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004003_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02c8m\u00e6\u0250\u032fg\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051512_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051512_1.mp3", "Word": "sur", "B\u00f8jning": "-ret, -, -rene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11051512_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8su\u0250\u032f] eller [\u02c8su\u0250\u032f\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046028_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046028_1.mp3", "Word": "simpelthen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046028_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sem\u02c0b\u0259ld\u02c8h\u03b5n] eller [-\u02c8h\u03b5n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008114_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008114_1.mp3", "Word": "\u00e6rlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12008114_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u00e6\u0250\u032fli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025014_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025014_1.mp3", "Word": "kalenderlys", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11025014_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001460_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001460_1.mp3", "Word": "alts\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001460_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8al\u02c0s\u028c] eller [als\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025001_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025001_1.mp3", "Word": "kalde", "B\u00f8jning": "betydning 1: -r, kaldte, kaldt || betydning 2: -r, kaldte, kaldet eller kaldt || betydning 3: -r, kaldede, kaldet", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11025001_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kal\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005074_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005074_1.mp3", "Word": "un\u00f8dvendig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cdet tager un\u00f8dvendig(t) lang tid\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005074_1.mp3]", "IPA": "[un\u00f8\u00f0\u02c8v\u03b5n\u02c0di]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001706_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001706_1.mp3", "Word": "anderledes", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001706_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251n\u028c\u02ccle\u00f0\u02c0\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tr\u00e6nge op i en krog", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029268_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029268_1.mp3", "Word": "k\u00f8lle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029268_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00f8l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007603_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007603_1.mp3", "Word": "v\u00e5ben", "B\u00f8jning": "betydning 1: v\u00e5bnet eller -et, -, v\u00e5bnene || betydning 2: v\u00e5bnet eller -et, v\u00e5bner eller -er eller -, v\u00e5bnerne eller v\u00e5bnene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007603_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0254\u02c0b\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047176_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047176_1.mp3", "Word": "skulder", "B\u00f8jning": "-en, skuldre, skuldrene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047176_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgul\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020756_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020756_1.mp3", "Word": "hinanden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020756_1.mp3]", "IPA": "[hi\u02c8nan\u0259n] eller [he-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044641_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044641_1.mp3", "Word": "samles ", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044641_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251ml\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003031_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003031_1.mp3", "Word": "tvinge", "B\u00f8jning": "-r, tvang, tvunget || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: tvungen eller tvunget, tvunget, tvungne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003031_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tve\u014b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8tv\u0251\u014b\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8tv\u0254\u014b\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "g\u00f8re sig umage", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/41000698_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/41000/41000698_1.mp3", "Word": "b\u00e6nkpres", "B\u00f8jning": "-set, -, -sene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:41000698_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p.t.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "symbol", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030434_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030434_1.mp3", "Word": "ligge", "B\u00f8jning": "-r, l\u00e5, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030434_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8leg\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8l\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/50008405_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/50008/50008405_1.mp3", "Word": "skidegod", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:50008405_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045657_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045657_1.mp3", "Word": "seri\u00f8s", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045657_1.mp3]", "IPA": "[se\u0250\u032fi\u02c8\u00f8\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002797_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002797_1.mp3", "Word": "tud", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12002797_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tu\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025206_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025206_1.mp3", "Word": "kane", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11025206_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00e6\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lad os", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000999_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000999_1.mp3", "Word": "tigge", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12000999_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8teg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037708_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037708_1.mp3", "Word": "opslag", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037708_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccsl\u00e6\u02c0j]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050413_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050413_1.mp3", "Word": "stj\u00e6le", "B\u00f8jning": "-r, stjal, stj\u00e5let || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: stj\u00e5len eller stj\u00e5let, stj\u00e5let, stj\u00e5lne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050413_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdj\u03b5\u02d0l\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sdj\u00e6\u02c0l] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sdj\u0254\u02d0l\u0259\u00f0] eller [\u02c8sdj\u028cl\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026253_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026253_1.mp3", "Word": "klejne", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026253_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kl\u0251jn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007221_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007221_1.mp3", "Word": "vold", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007221_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u028cl\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031884_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031884_1.mp3", "Word": "l\u00f8sne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031884_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8sn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013287_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013287_1.mp3", "Word": "fisse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11013287_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fis\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021525_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021525_1.mp3", "Word": "hugge", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021525_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0254g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010540_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010540_1.mp3", "Word": "efterforske", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010540_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u0252\u02d0sg\u0259] eller [-\u02ccf\u0252\u02c0sg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "et godt stykke tid", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051034_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051034_1.mp3", "Word": "stykke", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11051034_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00f8g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026613_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026613_1.mp3", "Word": "kneppe", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11026613_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kn\u03b5b\u0259] eller [\u02c8kneb\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "godt gjort", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004419_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004419_1.mp3", "Word": "betingelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004419_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8te\u014b\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024389_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024389_1.mp3", "Word": "jamen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11024389_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8jam\u0259n] eller [\u02c8j\u0251m\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038913_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038913_1.mp3", "Word": "parere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038913_1.mp3]", "IPA": "[p\u0251\u02c8\u0281\u03b5\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "parere ordre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049597_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049597_1.mp3", "Word": "sp\u00e6nding", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11049597_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u03b5ne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044641_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044641_1.mp3", "Word": "samles", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044641_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251ml\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006636_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006636_1.mp3", "Word": "at vidne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006636_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u00f0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006635_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006635_1.mp3", "Word": "et vidne", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12006635_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u00f0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026078_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026078_1.mp3", "Word": "en kjole", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026078_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kjo\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039080_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039080_1.mp3", "Word": "at passe", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039080_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pas\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045819_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045819_1.mp3", "Word": "at sidde", "B\u00f8jning": "-r, sad, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045819_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8se\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8s\u00e6\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037160_2.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037160_2.mp3", "Word": "omkring", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037160_2.mp3]", "IPA": "[\u028cm\u02c8k\u0281\u03b5\u014b\u02c0] || efter substantiv i ubestemt form, fx i med en mur omkring, ogs\u00e5 [\u028cm\u02cck\u0281\u03b5\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "sm\u00f8ge op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008116_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008116_1.mp3", "Word": "et \u00e6rme", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12008116_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u00e6\u0250\u032fm\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024516_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024516_1.mp3", "Word": "jo", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11024516_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8j\u0254w\u02c0] eller [\u02c8jo\u02c0] || joe og joh: [\u02c8jo\u02d0o] eller [\u02c8j\u0254\u02d0w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016434_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016434_1.mp3", "Word": "fuldst\u00e6ndig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium og som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cer du fuldst\u00e6ndig(t) sikker?\u201d og \u201cmin mor bakker mig fuldst\u00e6ndig(t) op\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016434_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ful\u02ccsd\u03b5n\u02c0di] || betydning 2: [\u02c8ful\u02c8sd\u03b5n\u02c0di]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036664_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036664_1.mp3", "Word": "n\u00f8dt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036664_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u00f8\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010487_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010487_1.mp3", "Word": "eddermame", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010487_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u00f0\u02c0\u028c\u02c8m\u00e6\u02d0m\u0259] eller [\u02c8e\u00f0\u02c0\u028c\u02c8-] || eddermaneme: [-\u02c8m\u00e6\u02d0nm\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tilh\u00f8re", "B\u00f8jning": "-r, tilh\u00f8rte, tilh\u00f8rt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8tel\u02cch\u00f8\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003976_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003976_1.mp3", "Word": "udl\u00f8be", "B\u00f8jning": "-r, udl\u00f8b, -t || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -n eller -t, -t, udl\u00f8bne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003976_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccl\u00f8\u02c0b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030962_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030962_1.mp3", "Word": "lort", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030962_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8lo\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037502_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037502_1.mp3", "Word": "opkalde", "B\u00f8jning": "-r, opkaldte, opkaldt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037502_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cckal\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037501_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037501_1.mp3", "Word": "opkald", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037501_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018652_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018652_1.mp3", "Word": "grine", "B\u00f8jning": "-r, -de eller grinte, -t eller grint", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018652_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281i\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047211_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047211_1.mp3", "Word": "skumring", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047211_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0254m\u0281\u03b5\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016703_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016703_1.mp3", "Word": "f\u00e6rdig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium og som pr\u00e6dikativ ogs\u00e5: -, for eksempel \u201cspise f\u00e6rdig\u201d og \u201cbage br\u00f8det f\u00e6rdig(t)\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016703_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00e6\u0250\u032fdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020872_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020872_1.mp3", "Word": "hjeml\u00f8s", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020872_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023515_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023515_1.mp3", "Word": "en indsigt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11023515_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u02ccsegd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037560_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037560_1.mp3", "Word": "et opl\u00e6g", "B\u00f8jning": "-get, -, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037560_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccl\u03b5\u02c0g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005048_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005048_1.mp3", "Word": "blandt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pr\u00e6position", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11005048_1.mp3]", "IPA": "[bland] eller [\u02c8blan\u02c0d] || foran tryksvagt pronomen, fx i blandt jer: [\u02c8blan\u02c0d] || i underbet. til betydning 2 [bland]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "som det jo er", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047477_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047477_1.mp3", "Word": "et sk\u00f8n", "B\u00f8jning": "-net, -, -nene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11047477_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0153n\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047478_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047478_1.mp3", "Word": "sk\u00f8n", "B\u00f8jning": "-t, -ne || -nere, -nest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047478_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0153n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017953_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017953_1.mp3", "Word": "gide", "B\u00f8jning": "-r, gad, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017953_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gi\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8g\u00e6\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029311_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029311_1.mp3", "Word": "k\u00f8nsrolle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029311_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tage h\u00f8jde for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en (en eller anden)", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012267_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012267_1.mp3", "Word": "fanden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012267_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fan\u0259n] || betydning 2, fa'en eller faen: [\u02c8f\u00e6\u02d0\u0259n] || betydning 2, fa'n: [\u02c8f\u00e6\u02d0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "drikke sig ihjel", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046511_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046511_1.mp3", "Word": "skid", "B\u00f8jning": "-en, -e eller -er, -ene eller -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046511_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgi\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043074_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043074_1.mp3", "Word": "en retning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043074_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281adne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015102_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015102_1.mp3", "Word": "forskruet", "B\u00f8jning": "-, forskruede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015102_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8sg\u0281u\u02c0\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008182_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008182_1.mp3", "Word": "at \u00f8del\u00e6gge", "B\u00f8jning": "-r, \u00f8delagde, \u00f8delagt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12008182_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u00f8\u02d0\u00f0\u0259\u02ccl\u03b5g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012170_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012170_1.mp3", "Word": "et fald", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11012170_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fal\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000308_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000308_1.mp3", "Word": "at afbryde", "B\u00f8jning": "-r, afbr\u00f8d, afbrudt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000308_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccb\u0281y\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049910_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049910_1.mp3", "Word": "et statsborgerskab", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11049910_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00e6\u02c0ds\u02ccb\u0252\u02d0w\u028c\u02ccsg\u00e6\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001181_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001181_1.mp3", "Word": "tilladt", "B\u00f8jning": "-r, tillod, tilladt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001181_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8te\u02ccl\u00e6\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029763_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029763_1.mp3", "Word": "langsom", "B\u00f8jning": "-t, -me || -mere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029763_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251\u014b\u02ccs\u028cm\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i gang", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034954_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034954_1.mp3", "Word": "m\u00e6rkeligt", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201chendes stemme l\u00f8d m\u00e6rkelig(t) fremmed\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034954_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u00e6\u0250\u032fg\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ligesom", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8lis\u028cm]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003858_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003858_1.mp3", "Word": "begravelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003858_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8g\u0281\u0251\u02c0w\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024037_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024037_1.mp3", "Word": "intet", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11024037_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8end\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044641_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044641_1.mp3", "Word": "samle", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044641_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251ml\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044641_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044641_1.mp3", "Word": "samlet", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044641_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251ml\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004678_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004678_1.mp3", "Word": "billede", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11004678_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bel\u0259\u00f0\u0259] || i sammens\u00e6tning billed-: [\u02c8bel\u0259\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009932_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009932_1.mp3", "Word": "dum", "B\u00f8jning": "-t, -me || -mere, -mest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11009932_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0254m\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002567_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002567_1.mp3", "Word": "arv", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11002567_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251\u02c0w] || i sammens\u00e6tning arve-: [\u02c8\u0251\u02d0v\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010567_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010567_1.mp3", "Word": "efterlade", "B\u00f8jning": "-r, ..lod, ..ladt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010567_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccl\u00e6\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019344_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019344_1.mp3", "Word": "g\u00e6ld", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019344_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5l\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035046_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035046_1.mp3", "Word": "m\u00f8nt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11035046_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u00f8n\u02c0d] || i sammens\u00e6tning [\u02c8m\u00f8nd-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029409_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029409_1.mp3", "Word": "ladcykel", "B\u00f8jning": "ladcyklen eller (uofficielt) -en, ladcykler, ladcyklerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029409_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8la\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048068_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048068_1.mp3", "Word": "smutte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048068_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8smud\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001519_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001519_1.mp3", "Word": "tjekke", "B\u00f8jning": "tjekke: -n, -r, -rne || tjekker: -en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12001519_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tj\u03b5g\u0259] || tjekker: [\u02c8tj\u03b5g\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003717_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003717_1.mp3", "Word": "bede", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003717_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8be\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033002_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033002_1.mp3", "Word": "mejeri", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033002_1.mp3]", "IPA": "[m\u0251j\u028c\u02c8\u0281i\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/30000275_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/30000/30000275_1.mp3", "Word": "baggrundsbillede", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:30000275_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047917_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047917_1.mp3", "Word": "smadre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047917_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sma\u00f0\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033747_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033747_1.mp3", "Word": "mindst", "B\u00f8jning": "-, -e, som pr\u00e6dikativ: -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033747_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8men\u02c0sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031769_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031769_1.mp3", "Word": "et l\u00f8fte", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11031769_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8fd\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031770_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031770_1.mp3", "Word": "at l\u00f8fte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031770_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8fd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006391_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006391_1.mp3", "Word": "verden", "B\u00f8jning": "- eller (uofficielt) -en, -er eller verdner, -erne eller verdnerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12006391_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u00e6\u0250\u032fd\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051739_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051739_1.mp3", "Word": "at svinge", "B\u00f8jning": "betydning 1 (undtagen i konstruktionen svinge med noget): -r, -de eller svang, -t eller svunget || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: svungen eller svunget, svunget, svungne || betydning 2-4 og i konstruktionen svinge med noget (bet. 1): -r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051739_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sve\u014b\u0259] || pr\u00e6teritum, svang: [\u02c8sv\u0251\u014b\u02c0] || pr\u00e6teritum participium, svunget: [\u02c8sv\u0254\u014b\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013689_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013689_1.mp3", "Word": "flov", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013689_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fl\u0252w\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042355_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042355_1.mp3", "Word": "at redde", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11042355_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lufte hund", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022916_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022916_1.mp3", "Word": "en ild", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022916_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8il\u02c0] || i de fleste sammens\u00e6tninger ild-: [\u02c8il-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003738_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003738_1.mp3", "Word": "bedre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003738_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u03b5\u00f0\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003263_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003263_1.mp3", "Word": "en t\u00e6ndv\u00e6ske", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003263_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003246_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003246_1.mp3", "Word": "at t\u00e6nde", "B\u00f8jning": "-r, t\u00e6ndte, t\u00e6ndt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003246_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029160_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029160_1.mp3", "Word": "en k\u00f8bmand", "B\u00f8jning": "-en, k\u00f8bm\u00e6nd, k\u00f8bm\u00e6ndene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029160_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00f8\u02ccman\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025579_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025579_1.mp3", "Word": "en kasserer", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11025579_1.mp3]", "IPA": "[ka\u02c8se\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035211_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035211_1.mp3", "Word": "en nabo", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11035211_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u00e6\u02d0bo]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047669_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047669_1.mp3", "Word": "slem", "B\u00f8jning": "-men, -mer eller -, -merne eller -mene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047669_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sl\u03b5m\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "v\u00e6rs\u00e5god / v\u00e6rsgo", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010070_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010070_1.mp3", "Word": "dygtig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium (betydning 2) dog: -t eller -, for eksempel \u201cde er dygtig(t) tr\u00e6tte af det\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010070_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u00f8gdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000394_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000394_1.mp3", "Word": "en aff\u00e6re", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11000394_1.mp3]", "IPA": "[a\u02c8f\u03b5\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tage aff\u00e6re", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001108_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001108_1.mp3", "Word": "tilfreds", "B\u00f8jning": "- (eller -t), -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001108_1.mp3]", "IPA": "[te\u02c8f\u0281\u03b5s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031885_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031885_1.mp3", "Word": "en l\u00f8sning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031885_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8\u02d0sne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035829_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035829_1.mp3", "Word": "nem", "B\u00f8jning": "-t, -me || -mere, -mest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035829_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u03b5m\u02c0]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045163_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045163_1.mp3", "Word": "sej", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045163_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251j\u02c0]"}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017433_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017433_1.mp3", "Word": "at gemme", "B\u00f8jning": "-r, gemte, gemt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017433_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047366_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047366_1.mp3", "Word": "en sk\u00e6ldud", "B\u00f8jning": "-en, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047366_1.mp3]", "IPA": "[sg\u03b5l\u02c8u\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034232_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034232_1.mp3", "Word": "mon", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034232_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0254n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030996_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030996_1.mp3", "Word": "at love", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030996_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0254\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003370_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003370_1.mp3", "Word": "et bandeord", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11003370_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ban\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "g\u00e5 i gang", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046582_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046582_1.mp3", "Word": "en skilling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046582_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgel\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048000_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048000_1.mp3", "Word": "at smide", "B\u00f8jning": "-r, smed, smidt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048000_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8smi\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sme\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8smid]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047572_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047572_1.mp3", "Word": "en slags", "B\u00f8jning": "-en, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n (eller intetk\u00f8n)", "Media": "[sound:11047572_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sl\u0251gs]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "n\u00e5r som helst", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048098_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048098_1.mp3", "Word": "en sm\u00f8g", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048098_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sm\u028cj\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008909_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008909_1.mp3", "Word": "desv\u00e6rre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008909_1.mp3]", "IPA": "[de\u02c8sv\u00e6\u0250\u032f\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009067_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009067_1.mp3", "Word": "en digter", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11009067_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8degd\u028c]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009065_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009065_1.mp3", "Word": "at digte", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11009065_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8degd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "kigge efter / lede efter", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006771_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006771_1.mp3", "Word": "et vilk\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12006771_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vil\u02cck\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "have r\u00e5d til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "indforst\u00e5et med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003397_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003397_1.mp3", "Word": "bange", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003397_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0251\u014b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "bange for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "bange for at", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004393_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004393_1.mp3", "Word": "at betale", "B\u00f8jning": "-r, betalte, betalt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004393_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8t\u00e6\u02c0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvor meget skal jeg betale?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015506_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015506_1.mp3", "Word": "at forvente", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015506_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8v\u03b5n\u02c0d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015506_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015506_1.mp3", "Word": "forventet", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015506_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8v\u03b5n\u02c0d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "betale sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003976_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003976_1.mp3", "Word": "at bekr\u00e6fte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003976_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8k\u0281afd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at tanke / at tanke op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003106_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003106_1.mp3", "Word": "tydeligvis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003106_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ty\u02d0\u00f0\u0259li\u02c8vi\u02c0s] eller [\u02c8ty\u02d0\u00f0\u0259li\u02ccvi\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011409_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011409_1.mp3", "Word": "engang (om fortiden)", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011409_1.mp3]", "IPA": "[en\u02c8g\u0251\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ikke engang", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "h\u00f8r engang", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011447_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011447_1.mp3", "Word": "enig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011447_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8e\u02d0ni]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "blive enige", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029821_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029821_1.mp3", "Word": "en larm", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029821_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251\u02c0m]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029822_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029822_1.mp3", "Word": "at larme", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029822_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251\u02d0m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014285_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014285_1.mp3", "Word": "en forbryder", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014285_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8b\u0281y\u00f0\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014283_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014283_1.mp3", "Word": "at forbryde", "B\u00f8jning": "-r, forbr\u00f8d, forbrudt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014283_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8b\u0281y\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016972_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016972_1.mp3", "Word": "et f\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11016972_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "brokke sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023418_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023418_1.mp3", "Word": "en indledning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11023418_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u02ccle\u00f0\u02c0ne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021834_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021834_1.mp3", "Word": "en hustru", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021834_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8husd\u0281u]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016799_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016799_1.mp3", "Word": "en f\u00f8dselsdag", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016799_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8s\u0259ls\u02ccd\u00e6\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hvad med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041800_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041800_1.mp3", "Word": "p\u00e5kr\u00e6vet", "B\u00f8jning": "-, p\u00e5kr\u00e6vede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11041800_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cck\u0281\u03b5\u02c0v\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041799_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041799_1.mp3", "Word": "at p\u00e5kr\u00e6ve", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11041799_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cck\u0281\u03b5\u02c0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005889_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005889_1.mp3", "Word": "at bortvise", "B\u00f8jning": "-r, ..viste, ..vist", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11005889_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccvi\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038565_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038565_1.mp3", "Word": "at overv\u00e6re", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038565_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccv\u03b5\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037817_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037817_1.mp3", "Word": "et optrin", "B\u00f8jning": "-net eller -et, -, -nene eller -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11037817_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u0281in]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003988_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003988_1.mp3", "Word": "en bekymring", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003988_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8k\u00f8m\u02c0\u0281\u03b5\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017976_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017976_1.mp3", "Word": "giftig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017976_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gifdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015475_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015475_1.mp3", "Word": "at forurene", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015475_1.mp3]", "IPA": "[f\u0252u\u02c8\u0281\u03b5\u02c0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018544_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018544_1.mp3", "Word": "at grave", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018544_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281\u0251\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050424_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050424_1.mp3", "Word": "et stof", "B\u00f8jning": "-fet, -fer, -ferne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11050424_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u028cf]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022899_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022899_1.mp3", "Word": "at ikl\u00e6de", "B\u00f8jning": "-r, ikl\u00e6dte, ikl\u00e6dt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022899_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8i\u02cckl\u03b5\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009589_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009589_1.mp3", "Word": "en dragt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11009589_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281\u0251gd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012335_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012335_1.mp3", "Word": "en fare", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012335_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0251\u02d0\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "med fare for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ved siden af", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045948_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045948_1.mp3", "Word": "sikkert", "B\u00f8jning": "-t, sikre || sikrere, sikrest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045948_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8seg\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "skynde sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004050_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004050_1.mp3", "Word": "at bem\u00e6rke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004050_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8m\u00e6\u0250\u032fg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004589_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004589_1.mp3", "Word": "at bide", "B\u00f8jning": "-r, bed, bidt || bides: bides, bedes, bidtes", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004589_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bi\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8be\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8bid] || bedes: [\u02c8be\u02d0\u00f0\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "bide i det sure \u00e6ble", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004354_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004354_1.mp3", "Word": "ufagl\u00e6rt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004354_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8uf\u0251w\u02ccl\u03b5\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000065_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000065_1.mp3", "Word": "en abort", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11000065_1.mp3]", "IPA": "[a\u02c8b\u0252\u02d0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "F\u00e6r\u00f8erne", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016741_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016741_1.mp3", "Word": "F\u00e6ring", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016741_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u03b5\u02d0\u0250\u032fe\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027561_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027561_1.mp3", "Word": "en kontroll\u00f8r", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11027561_1.mp3]", "IPA": "[k\u028cnt\u0281o\u02c8l\u00f8\u02c0\u0250\u032f] eller [k\u0254n-] eller [kon-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041092_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041092_1.mp3", "Word": "en pronomen", "B\u00f8jning": "-et, pronominer eller -er, pronominerne eller -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11041092_1.mp3]", "IPA": "[p\u0281o\u02c8no\u02d0m\u0259n] || pluralis, pronominer: [p\u0281o\u02c8no\u02d0min\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000892_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000892_1.mp3", "Word": "at afvise", "B\u00f8jning": "-r, afviste, afvist", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000892_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251w\u02ccvi\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045673_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045673_1.mp3", "Word": "at servere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045673_1.mp3]", "IPA": "[s\u00e6\u0250\u032f\u02c8ve\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014431_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014431_1.mp3", "Word": "en forening", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014431_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8e\u02c0ne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at hive i", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043155_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043155_1.mp3", "Word": "en retssag", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043155_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at bane vejen for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038203_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038203_1.mp3", "Word": "en overbevisning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038203_1.mp3]", "IPA": "[\u0252w\u028cbe\u02c8vi\u02c0sne\u014b] eller [\u02c8\u0252w\u028cbe\u02ccvi\u02c0sne\u014b] || betydning 2: [\u02c8\u0252w\u028cbe\u02ccvi\u02c0sne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019991_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019991_1.mp3", "Word": "at haste", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019991_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hasd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "det haster", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Letland", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000688_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000688_1.mp3", "Word": "at afskr\u00e6kke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000688_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032360_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032360_1.mp3", "Word": "at mangle", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11032360_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0251\u014bl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046170_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046170_1.mp3", "Word": "sj\u00e6lden", "B\u00f8jning": "-t, sj\u00e6ldne || som adverbium: -t (eller -) || sj\u00e6ldnere, sj\u00e6ldnest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046170_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0255\u03b5l\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017525_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017525_1.mp3", "Word": "at generobre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017525_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 grund af, pga.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "jeg kondolerer", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004503_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004503_1.mp3", "Word": "bevidstl\u00f8s", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004503_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8vesd\u02ccl\u00f8\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009784_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009784_1.mp3", "Word": "druk", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n eller intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11009784_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281\u0254g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ellers andet", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ellers tak", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000603_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000603_1.mp3", "Word": "at afpresse", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000603_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018642_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018642_1.mp3", "Word": "grim", "B\u00f8jning": "-t, -me || -mere, -mest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018642_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281\u03b5m\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014183_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014183_1.mp3", "Word": "foran", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014183_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02c8an\u02c0] eller [\u02c8f\u0252\u02d0\u02c8an] || efter substantiv i ubestemt form, fx i med dyb udsk\u00e6ring foran: [\u02c8f\u0252\u02d0\u02ccan\u02c0] eller [-\u02ccan]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031047_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031047_1.mp3", "Word": "en luder", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031047_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8lu\u00f0\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005824_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005824_1.mp3", "Word": "vanvittig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cen vanvittig(t) h\u00f8j husleje\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005824_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8van\u02ccvidi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046944_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046944_1.mp3", "Word": "at skride", "B\u00f8jning": "-r, skred, skredet", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046944_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0281i\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sg\u0281\u03b5\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sg\u0281\u03b5\u00f0\u0259d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009418_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009418_1.mp3", "Word": "dog", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11009418_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0252w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014983_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014983_1.mp3", "Word": "en forretning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014983_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8\u0281adne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001527_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001527_1.mp3", "Word": "at tjene", "B\u00f8jning": "-r, tjente, tjent", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001527_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tj\u03b5\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019009_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019009_1.mp3", "Word": "gr\u00e5dig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019009_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281\u0254\u02d0\u00f0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tage fat", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038323_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038323_1.mp3", "Word": "overhovedet", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038323_1.mp3]", "IPA": "[\u0252w\u028c\u02c8ho\u02d0\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002851_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002851_1.mp3", "Word": "tung", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002851_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0254\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015047_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015047_1.mp3", "Word": "forsigtig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015047_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8segdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045948_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045948_1.mp3", "Word": "sikker", "B\u00f8jning": "-t, sikre || sikrere, sikrest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045948_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8seg\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "v\u00e6re sikker p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025289_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025289_1.mp3", "Word": "et kapel", "B\u00f8jning": "-let, -ler, -lerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11025289_1.mp3]", "IPA": "[ka\u02c8p\u03b5l\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004803_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004803_1.mp3", "Word": "underlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201chan f\u00f8lte sig underlig(t) ensom\u201d || (-ere), -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004803_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u028cli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "g\u00e5 op i", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022599_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022599_1.mp3", "Word": "et h\u00e5ndled", "B\u00f8jning": "-det eller (uofficielt) -et, -, -dene eller (uofficielt) -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11022599_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005365_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005365_1.mp3", "Word": "en utroskab", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12005365_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ut\u0281o\u02ccsg\u00e6\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047900_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047900_1.mp3", "Word": "at sl\u00e5", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047900_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sl\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038552_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038552_1.mp3", "Word": "at overveje", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038552_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccv\u0251j\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030736_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030736_1.mp3", "Word": "en livsstil", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030736_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8liws\u02ccsdi\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049839_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049839_1.mp3", "Word": "en stank", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11049839_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0251\u014b\u02c0g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050361_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050361_1.mp3", "Word": "at stinke", "B\u00f8jning": "-r, stank, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050361_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sde\u014bg\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sd\u0251\u014b\u02c0g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049497_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049497_1.mp3", "Word": "en sprut", "B\u00f8jning": "-ten", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11049497_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u0281ud]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008803_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008803_1.mp3", "Word": "derinde", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008803_1.mp3]", "IPA": "[d\u0251\u02c8en\u0259] || demonstrativt: [\u02c8d\u03b5\u02c0\u0250\u032f\u02c8en\u0259] eller [\u02c8de\u02c0\u0250\u032f\u02c8en\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007776_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007776_1.mp3", "Word": "en ydelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007776_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8y\u02d0\u00f0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016304_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016304_1.mp3", "Word": "en fryser", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016304_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281y\u02d0s\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021270_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021270_1.mp3", "Word": "et horehus", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021270_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014593_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014593_1.mp3", "Word": "et forhold", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014593_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02cch\u028cl\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010114_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010114_1.mp3", "Word": "dyr", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11010114_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8dy\u0250\u032f\u02c0] || i de fleste sammens\u00e6tninger dyre-: [\u02c8dy\u02d0\u028c-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047726_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047726_1.mp3", "Word": "en slikkepind", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047726_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Paul er forsigtere end Peter.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Paul er h\u00f8jere end Peter.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008134_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008134_1.mp3", "Word": "en \u00e6ske", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008134_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5sg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i stykker", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047029_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047029_1.mp3", "Word": "en skrue", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047029_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0281u\u02d0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Den man tugter, elsker man.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvad du ikke ved af, har du ikke ondt af.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "\u00d8velse g\u00f8r mester.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvo intet vover intet vinder.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Tyv tror hver mand stj\u00e6ler.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Tale er s\u00f8lv, tavshed er guld.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018246_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018246_1.mp3", "Word": "en gl\u00e6de", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11018246_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gl\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014660_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014660_1.mp3", "Word": "at forklare", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014660_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8kl\u0251\u02c0\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004873_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004873_1.mp3", "Word": "at unders\u00f8ge", "B\u00f8jning": "-r, ..s\u00f8gte, ..s\u00f8gt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004873_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u028c\u02ccs\u00f8\u02c0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tabe sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "oppe i h\u00f8jre hj\u00f8rne kan jeg se...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nede i venstre hjorne kan jeg se...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i midten af billedet kan jeg se...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030458_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030458_1.mp3", "Word": "at ligne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030458_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det ligner du er ked af det", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021162_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021162_1.mp3", "Word": "et hold", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021162_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u028cl\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at passe p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Bruger do m\u00e6lk og sukker i din kaffe?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at sidde i kassen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010877_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010877_1.mp3", "Word": "at ekspedere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010877_1.mp3]", "IPA": "[\u03b5gsbe\u02c8de\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003347_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003347_1.mp3", "Word": "en bamse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003347_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0251ms\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004977_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004977_1.mp3", "Word": "en bj\u00f8rn", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004977_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bj\u0276\u0250\u032f\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046565_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046565_1.mp3", "Word": "en skildpadde", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046565_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgel\u02ccpa\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Han endte med at k\u00f8be alle landbrugsdyrene undtagen kyllingerne.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at finde ud af", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Bruger du m\u00e6lk og sukker i din kaffe?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nede i venstre hj\u00f8rne kan jeg se...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg har ondt i mit ben.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg har en \u00f8m finger.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg har \u00f8mme skuldre.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Kan du gentage?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035650_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035650_1.mp3", "Word": "nedenunder", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035650_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ne\u02d0\u00f0\u0259n\u02cc\u0254n\u02c0\u028c] eller [\u02c8ne\u02d0\u00f0\u0259n\u02c8\u0254n\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033158_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033158_1.mp3", "Word": "at mene", "B\u00f8jning": "-r, mente, ment", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033158_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8me\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017527_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017527_1.mp3", "Word": "genert", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017527_1.mp3]", "IPA": "[\u0255e\u02c8ne\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003443_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003443_1.mp3", "Word": "en t\u00e5", "B\u00f8jning": "-en, t\u00e6er, t\u00e6erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003443_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0254\u02c0] || pluralis [\u02c8t\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11040182_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11040/11040182_1.mp3", "Word": "pludselig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11040182_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8plus\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007318_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007318_1.mp3", "Word": "vred", "B\u00f8jning": "-det, -, -dene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007318_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0281\u03b5\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034125_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034125_1.mp3", "Word": "en modstand", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11034125_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u00f0\u02ccsdan\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034151_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034151_1.mp3", "Word": "en mods\u00e6tning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11034151_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u00f0\u02ccs\u03b5dne\u014b]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046622_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046622_1.mp3", "Word": "at skinne", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046622_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgen\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014461_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014461_1.mp3", "Word": "at foretr\u00e6kke", "B\u00f8jning": "-r, ..trak, ..trukket || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: ..trukken eller ..trukket, ..trukket, ..trukne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014461_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u0252-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008607_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008607_1.mp3", "Word": "en \u00e5rstid", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008607_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252\u02d0s\u02ccti\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Om vinteren er det typisk...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det er det samme som\u2026", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvem bor ovenp\u00e5 dig?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022071_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022071_1.mp3", "Word": "en hylde", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022071_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hyl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg bor ved bageri.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007414_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007414_1.mp3", "Word": "en v\u00e6g", "B\u00f8jning": "-gen, -ge, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007414_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02c0g] || i de fleste sammens\u00e6tninger v\u00e6g-: [\u02c8v\u03b5\u02d0g-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/50002697_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/50002/50002697_1.mp3", "Word": "en frugtsk\u00e5l", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:50002697_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047515_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047515_1.mp3", "Word": "en sk\u00e5l", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047515_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0254\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023202_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023202_1.mp3", "Word": "indenfor", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023202_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8en\u0259n\u02c8f\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en \u00f8re", "B\u00f8jning": "-t, -r eller -n, -rne eller -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8\u00f8\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036280_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036280_1.mp3", "Word": "en numse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11036280_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u0254ms\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044242_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044242_1.mp3", "Word": "en r\u00f8v", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11044242_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0276w\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003091_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003091_1.mp3", "Word": "en bagdel", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003091_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004055_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004055_1.mp3", "Word": "et ben", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11004055_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8be\u02c0n] || i de fleste sammens\u00e6tninger [\u02c8be\u02d0n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013917_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013917_1.mp3", "Word": "en fod", "B\u00f8jning": "betydning 1, 2 og 4: -en, f\u00f8dder, f\u00f8dderne || betydning 3, ubestemt form pluralis: -", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11013917_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fo\u02c0\u00f0] || pluralis [\u02c8f\u00f8\u00f0\u02c0\u028c] || i formen fode: [\u02c8fo\u02d0d\u0259] || i de fleste sammens\u00e6tninger fod-: [\u02c8fo\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "historien handler om...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047455_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047455_1.mp3", "Word": "et sk\u00f8d", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 2: -et, -, -ene || betydning 3: -et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11047455_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u00f8\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013633_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013633_1.mp3", "Word": "en flodhest", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11013633_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8flo\u00f0\u02cch\u03b5sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at siger at", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "afsted", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[a\u02c8sd\u03b5\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035110_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035110_1.mp3", "Word": "en m\u00e5ge", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11035110_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0254\u02d0w\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002749_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002749_1.mp3", "Word": "en tr\u00f8je", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12002749_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u028cj\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008594_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008594_1.mp3", "Word": "dejlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201chun f\u00f8lte sig dejlig(t) afslappet\u201d || -ere, -st eller (-est)", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008594_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0251jli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004944_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004944_1.mp3", "Word": "et bjerg", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11004944_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bj\u00e6\u0250\u032f\u02c0w] || i sammens\u00e6tning [\u02c8bj\u00e6\u0250\u032fw-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "yndlings-", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "f\u00f8rsteled", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8\u00f8nle\u014bs-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "som f\u00f8lge deraf", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002564_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002564_1.mp3", "Word": "tryg", "B\u00f8jning": "-t, -ge || -gere, -gest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002564_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u0153g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030275_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030275_1.mp3", "Word": "en levestandard", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030275_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051446_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051446_1.mp3", "Word": "sundhedsv\u00e6sen", "B\u00f8jning": "-et eller ..v\u00e6snet, -er eller ..v\u00e6sner, -erne eller ..v\u00e6snerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11051446_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018140_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018140_1.mp3", "Word": "glat", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11018140_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8glad]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 den anden side", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lade som om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Kan du gentale?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nogen / noget", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036065_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036065_1.mp3", "Word": "nogle", "B\u00f8jning": "noget, (i betydningen 'flere, adskillige') nogle eller (i betydningen 'nogen overhovedet', ofte i n\u00e6gtende, sp\u00f8rgende eller betingende s\u00e6tninger) nogen", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036065_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8no\u0259n] || noget: [\u02c8n\u0254\u02d0\u0259\u00f0] || nogle: [\u02c8no\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004595_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004595_1.mp3", "Word": "en ulempe", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004595_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02ccl\u03b5mb\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014331_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014331_1.mp3", "Word": "en fordel", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014331_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02ccde\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 alder med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at spare op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001079_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001079_1.mp3", "Word": "en aktie", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11001079_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251g\u0255\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024107_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024107_1.mp3", "Word": "en investering", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024107_1.mp3]", "IPA": "[env\u0259\u02c8sde\u02c0\u0250\u032fe\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024297_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024297_1.mp3", "Word": "is\u00e6r", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11024297_1.mp3]", "IPA": "[i\u02c8s\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005171_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005171_1.mp3", "Word": "uretf\u00e6rdig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005171_1.mp3]", "IPA": "[u\u0281ad\u02c8f\u00e6\u0250\u032f\u02c0di]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg vakler lidt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003757_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003757_1.mp3", "Word": "udenlands", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003757_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u0259n\u02cclan\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg kunne godt t\u00e6nke mig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg vil gerne bede om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "-agtig", "B\u00f8jning": "i adjektiv: -t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "suffiks", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[-\u02cc\u0251gdi] eller [-\u02c8\u0251gdi]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at se frem til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037592_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037592_1.mp3", "Word": "at opn\u00e5", "B\u00f8jning": "-r, -ede, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037592_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccn\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036538_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036538_1.mp3", "Word": "n\u00e6rmest", "B\u00f8jning": "-, -e, som pr\u00e6dikativ: -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036538_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u00e6\u0250\u032fm\u0259sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036716_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036716_1.mp3", "Word": "at n\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036716_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u028c] eller [\u02c8n\u028c\u02d0] || betydning 2, 4 og 5: [\u02c8n\u028c] || betydning 3 og 7: [\u02c8n\u028c\u02d0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007518_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007518_1.mp3", "Word": "at v\u00e6rds\u00e6tte", "B\u00f8jning": "-r, ..satte, ..sat", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007518_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at br\u00e6nde for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Vi havde sk\u00e5le med ris til at dele", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Vi delte ris", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008639_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008639_1.mp3", "Word": "at dele", "B\u00f8jning": "-r, delte, delt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008639_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8de\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at dele op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001528_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001528_1.mp3", "Word": "en tjener", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12001528_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tj\u03b5\u02d0n\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at lade som om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007007_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007007_1.mp3", "Word": "at virke", "B\u00f8jning": "-t", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007007_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vi\u0250\u032fg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "heller ikke", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "hverken ... eller", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at bl\u00e6re sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004049_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004049_1.mp3", "Word": "at udrette", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004049_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cc\u0281ad\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "den eneste", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006326_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006326_1.mp3", "Word": "en vennekreds", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12006326_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014499_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014499_1.mp3", "Word": "en forfremmelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014499_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8f\u0281am\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031343_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031343_1.mp3", "Word": "lykkelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031343_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u00f8g\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "engang imellem", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i forhold til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000464_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000464_1.mp3", "Word": "at afh\u00e6nge", "B\u00f8jning": "-r, afhang, afh\u00e6ngt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000464_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251w\u02cch\u03b5\u014b\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000228_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000228_1.mp3", "Word": "at adskille", "B\u00f8jning": "-r, adskilte, adskilt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000228_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8a\u00f0\u02ccsgel\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at stille sp\u00f8rgsm\u00e5l", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026572_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026572_1.mp3", "Word": "en knaldperle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026572_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8knal-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "blive ved med at", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i \u00f8vrigt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034404_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034404_1.mp3", "Word": "morsom", "B\u00f8jning": "-t, -me || -mere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034404_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u0250\u032f\u02ccs\u028cm\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038429_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038429_1.mp3", "Word": "at overraske", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038429_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252w\u028c\u02cc\u0281\u0251sg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003902_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003902_1.mp3", "Word": "at behandle", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003902_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8han\u02c0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034582_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034582_1.mp3", "Word": "mulig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034582_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mu\u02d0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "s\u00e5 rent som muligt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037821_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037821_1.mp3", "Word": "at optr\u00e6de", "B\u00f8jning": "-r, optr\u00e5dte, optr\u00e5dt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037821_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u0281\u03b5\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025789_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025789_1.mp3", "Word": "kendt", "B\u00f8jning": "-, -e || superlativ\n    -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11025789_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u03b5n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030258_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030258_1.mp3", "Word": "levende", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030258_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8le\u02d0v\u0259n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030668_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030668_1.mp3", "Word": "en livret", "B\u00f8jning": "-ten, -ter, -terne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030668_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036029_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036029_1.mp3", "Word": "et niveau", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11036029_1.mp3]", "IPA": "[ni\u02c8vo]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014698_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014698_1.mp3", "Word": "at fork\u00e6le", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014698_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8k\u03b5\u02c0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001384_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001384_1.mp3", "Word": "almindelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cet almindelig(t) anvendt princip\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001384_1.mp3]", "IPA": "[al\u02c8men\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000480_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000480_1.mp3", "Word": "en tegnefilm", "B\u00f8jning": "-en, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12000480_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039990_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039990_1.mp3", "Word": "at planl\u00e6gge", "B\u00f8jning": "-r, ..lagde, ..lagt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039990_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pl\u00e6\u02d0n\u02ccl\u03b5g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012093_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012093_1.mp3", "Word": "en fag", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11012093_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00e6\u02c0j] || i sammens\u00e6tning [\u02c8f\u0251w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000099_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000099_1.mp3", "Word": "taknemmelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12000099_1.mp3]", "IPA": "[t\u0251g\u02c8n\u03b5m\u02c0\u0259li] || taknemlig: [t\u0251g\u02c8n\u03b5m\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014206_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014206_1.mp3", "Word": "en forbandelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014206_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8ban\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014510_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014510_1.mp3", "Word": "forf\u00e6rdelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201chan var forf\u00e6rdelig(t) gammeldags\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014510_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8f\u00e6\u0250\u032f\u02c0dli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000489_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000489_1.mp3", "Word": "en tegning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12000489_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0251jne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at skatte nogen h\u00f8jt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "flest gangen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010671_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010671_1.mp3", "Word": "egen", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 2: eget, egne || betydning 3: eget eller -t, egne", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010671_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251j\u0259n] || egne: [\u02c8\u0251jn\u0259] || i de fleste sammens\u00e6tninger [\u02c8ej\u0259n-] eller [\u02c8\u0251j\u0259n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037272_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037272_1.mp3", "Word": "omvendt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037272_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccv\u03b5n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012266_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012266_1.mp3", "Word": "fandme", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11012266_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fan\u0259m\u0259] eller [\u02c8fanm\u0259] || fa'me: [\u02c8f\u00e6\u02d0m\u0259] || fandme, fand'me, fanme: [\u02c8fanm\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003802_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003802_1.mp3", "Word": "en befolkningstilv\u00e6kst", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003802_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026371_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026371_1.mp3", "Word": "en klode", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026371_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8klo\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044063_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044063_1.mp3", "Word": "r\u00e6dselsslagen", "B\u00f8jning": "-t, ..slagne", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11044063_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsl\u00e6\u02c0j\u0259n] eller [-\u02ccsl\u00e6\u02d0j\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041872_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041872_1.mp3", "Word": "p\u00e5virke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11041872_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u028c\u02ccvi\u0250\u032fg\u0259] eller [-\u02ccvi\u0250\u032f\u02c0g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "som udgangspunkt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014715_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014715_1.mp3", "Word": "et forlag", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014715_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02ccl\u00e6\u02c0j]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051872_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051872_1.mp3", "Word": "at sy", "B\u00f8jning": "-r eller -er, -ede, -et || pr\u00e6sens passiv: -s eller -es", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051872_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sy\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014659_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014659_1.mp3", "Word": "forkert", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014659_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8ke\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004770_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004770_1.mp3", "Word": "en underholdning", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004770_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u028c\u02cch\u028cl\u02c0ne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "forleden dag", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004249_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004249_1.mp3", "Word": "en besk\u00e6ftigelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004249_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sg\u03b5f\u02ccdi\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046973_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046973_1.mp3", "Word": "at skrige", "B\u00f8jning": "-r, skreg, skreget", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046973_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0281i\u02d0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sg\u0281\u0251j\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sg\u0281\u0251j\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029849_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029849_1.mp3", "Word": "en lastbil", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029849_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at l\u00e6se h\u00f8jt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029071_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029071_1.mp3", "Word": "at k\u00e6mpe", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029071_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u03b5mb\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019446_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019446_1.mp3", "Word": "en g\u00e5afstand", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019446_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013971_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013971_1.mp3", "Word": "at fodre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013971_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fo\u00f0\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021059_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021059_1.mp3", "Word": "en hjort", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021059_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8j\u0252\u02d0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010655_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010655_1.mp3", "Word": "et efter\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11010655_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5fd\u028c\u02cc\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006551_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006551_1.mp3", "Word": "at br\u00f8le", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t eller (kun i udtrykket godt br\u00f8lt, l\u00f8ve) br\u00f8lt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006551_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u0153\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003173_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003173_1.mp3", "Word": "en tyr", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003173_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ty\u0250\u032f\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029050_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029050_1.mp3", "Word": "at k\u00e6le", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029050_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u03b5\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041566_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041566_1.mp3", "Word": "en pung", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11041566_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u0254\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003113_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003113_1.mp3", "Word": "et tyggegummi", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12003113_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047353_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047353_1.mp3", "Word": "et sk\u00e6g", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 2: -get, -, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n (i betydning 1-2) eller f\u00e6llesk\u00f8n (i betydning 3)", "Media": "[sound:11047353_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u03b5\u02c0g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038470_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038470_1.mp3", "Word": "et oversk\u00e6g", "B\u00f8jning": "-get, -, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11038470_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030394_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030394_1.mp3", "Word": "ligeglad", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030394_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0\u0259\u02ccgla\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/52000065_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/52000/52000065_1.mp3", "Word": "uh\u00f8flig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:52000065_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8uh\u00f8fli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038421_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038421_1.mp3", "Word": "overordnet", "B\u00f8jning": "pluralis: ..ordnede", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038421_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cc\u0252\u02c0dn\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000529_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000529_1.mp3", "Word": "en aflevering", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11000529_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251wle\u02ccve\u0250\u032f\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015402_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015402_1.mp3", "Word": "at forts\u00e6tte", "B\u00f8jning": "-r, fortsatte, fortsat", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015402_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0d\u02ccs\u03b5d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017566_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017566_1.mp3", "Word": "et  geni", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11017566_1.mp3]", "IPA": "[\u0255e\u02c8ni\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025369_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025369_1.mp3", "Word": "en karakter", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11025369_1.mp3]", "IPA": "[k\u0251\u0251g\u02c8te\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": 3, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029072_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029072_1.mp3", "Word": "k\u00e6mpe", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029072_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u03b5mb\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030230_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030230_1.mp3", "Word": "en lettelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030230_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u03b5d\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11025600_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11025/11025600_1.mp3", "Word": "at kaste", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11025600_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kasd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "heldige dig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "s\u00e5dan en m\u00e5de", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049593_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049593_1.mp3", "Word": "sp\u00e6ndende", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11049593_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u03b5n\u0259n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049605_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049605_1.mp3", "Word": "sp\u00e6ndt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11049605_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u03b5n\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033190_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033190_1.mp3", "Word": "et mennesker", "B\u00f8jning": "-t, -r, -ne eller -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033190_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5n\u0259sg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014030_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014030_1.mp3", "Word": "et folk", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014030_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u028cl\u02c0g] || i sammens\u00e6tning folke-: [\u02c8f\u028clg\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det f\u00e5r mig til at f\u00f8le...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014240_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014240_1.mp3", "Word": "en forbindelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014240_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8ben\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det virker til at...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044593_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044593_1.mp3", "Word": "et samfund", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11044593_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0251m\u02ccf\u0254n\u02c0] || i sammens\u00e6tning samfunds-: [\u02c8s\u0251mf\u0254ns-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008205_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008205_1.mp3", "Word": "dagens", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11008205_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u00e6\u02c0] || i nogle sammens\u00e6tninger dag-: [\u02c8d\u0251w-] || i andre dags-: [\u02c8d\u0251ws-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001140_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001140_1.mp3", "Word": "tilg\u00e6ngelig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001140_1.mp3]", "IPA": "[te\u02c8g\u03b5\u014b\u02c0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011446_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011446_1.mp3", "Word": "enhver", "B\u00f8jning": "intetk\u00f8n: ethvert", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011446_1.mp3]", "IPA": "[en\u02c8v\u03b5\u0250\u032f\u02c0] || ethvert: [ed\u02c8v\u03b5\u0250\u032f\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvordan har du det?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023977_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023977_1.mp3", "Word": "interesseret", "B\u00f8jning": "-, interesserede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023977_1.mp3]", "IPA": "[ent\u0281\u0259\u02c8se\u02c0\u028c\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041482_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041482_1.mp3", "Word": "en pude", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11041482_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pu\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006434_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006434_1.mp3", "Word": "et bryllup", "B\u00f8jning": "-pet, -per, -perne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006434_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u0153l\u028cb] eller [\u02c8b\u0281\u0153l\u0254b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050987_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050987_1.mp3", "Word": "en stue", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050987_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdu\u02d0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009735_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009735_1.mp3", "Word": "et drivhus", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11009735_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281iw\u02cchu\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037260_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037260_1.mp3", "Word": "omtrent", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037260_1.mp3]", "IPA": "[\u028cm\u02c8t\u0281an\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at falde i s\u00f8vn", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046340_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046340_1.mp3", "Word": "skarpt", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046340_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0251\u02d0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038702_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038702_1.mp3", "Word": "en pande", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038702_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pan\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019595_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019595_1.mp3", "Word": "en hals", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019595_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hal\u02c0s] || i de fleste sammens\u00e6tninger hals-: [\u02c8hals-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004306_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004306_1.mp3", "Word": "bestemt", "B\u00f8jning": "-, -e || superlativ\n    -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004306_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sd\u03b5m\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "aftenen f\u00f8r", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003898_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003898_1.mp3", "Word": "behagelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cteksten var behagelig(t) fri for trykfejl\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003898_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8h\u00e6\u02c0j\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031620_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031620_1.mp3", "Word": "l\u00e6nestol", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031620_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028311_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028311_1.mp3", "Word": "en krydderurt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028311_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281y\u00f0\u028c-] eller [\u02c8k\u0281\u0153\u00f0\u028c-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005097_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005097_1.mp3", "Word": "blid", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11005097_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bli\u00f0\u02c0] || intetk\u00f8n [\u02c8blid]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042377_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042377_1.mp3", "Word": "en redning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11042377_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5\u00f0ne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lige siden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "stort set", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014710_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014710_1.mp3", "Word": "at forlade", "B\u00f8jning": "-r, forlod, forladt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014710_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8l\u00e6\u02c0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [f\u028c\u02c8lo\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002754_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002754_1.mp3", "Word": "at tr\u00f8ste", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002754_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u0153sd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048723_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048723_1.mp3", "Word": "en sommerfugl", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048723_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u028cm\u028c\u02ccfu\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048363_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048363_1.mp3", "Word": "at snorke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048363_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sn\u0252\u02d0g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022366_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022366_1.mp3", "Word": "h\u00f8jlydt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022366_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cclyd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at r\u00f8re sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045300_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045300_1.mp3", "Word": "et selskab", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11045300_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5l\u02ccsg\u00e6\u02c0b] || i sammens\u00e6tning selskabs-: [\u02c8s\u03b5lsgabs-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "N\u00e5r jeg h\u00f8rer ordet supermarked, t\u00e6nker jeg p\u00e5..", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at forestille sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Kan du forstille dig at bo i Tyskland?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026672_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026672_1.mp3", "Word": "at knokle", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11026672_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kn\u028cgl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11040275_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11040/11040275_1.mp3", "Word": "pokker", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11040275_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u028cg\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026152_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026152_1.mp3", "Word": "at klare", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11026152_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kl\u0251\u02d0\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008908_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008908_1.mp3", "Word": "desuden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008908_1.mp3]", "IPA": "[des\u02c8u\u02d0\u00f0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg skal nok give en kop kaffe eller the.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004907_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004907_1.mp3", "Word": "en undervisning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004907_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u028c\u02ccvi\u02c0sne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036068_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036068_1.mp3", "Word": "nogensinde", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036068_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8no\u02d0\u0259n\u02c8sen\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Har du nogensinde v\u00e6ret til l\u00e6gen?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "sundheds tjek", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047986_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047986_1.mp3", "Word": "en smerte", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047986_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sm\u00e6\u0250\u032fd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "det kommer an p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "held og lykke", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011338_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011338_1.mp3", "Word": "en eneb\u00e6r", "B\u00f8jning": "betydning 1: -ret, -, -rene || betydning 2: -ren, -, -rene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n eller f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11011338_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8e\u02d0n\u0259\u02ccb\u00e6\u0250\u032f]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011332_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011332_1.mp3", "Word": "ene", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011332_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8e\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000125_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000125_1.mp3", "Word": "et tal", "B\u00f8jning": "-let, -, -lene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12000125_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tal]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006479_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006479_1.mp3", "Word": "at br\u00e6kke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006479_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281ag\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042092_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042092_1.mp3", "Word": "at ramme", "B\u00f8jning": "-r, ramte, ramt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11042092_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0251m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvor gammel var du da du br\u00e6kkede armen?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002425_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002425_1.mp3", "Word": "trods", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12002425_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u028cs]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003466_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003466_1.mp3", "Word": "t\u00e5lmodig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003466_1.mp3]", "IPA": "[t\u028cl\u02c8mo\u02c0\u00f0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004906_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004906_1.mp3", "Word": "en underviser", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004906_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u028c\u02ccvi\u02c0s\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Ej jeg driller bare", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013323_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013323_1.mp3", "Word": "en fjende", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11013323_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fjen\u0259] eller [\u02c8fj\u03b5n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045464_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045464_1.mp3", "Word": "selvsikkert", "B\u00f8jning": "-t, ..sikre", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045464_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Han bev\u00e6ger sig selvsikkert og m\u00e5lrettet mod fjenden.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "m\u00e5lrettet", "B\u00f8jning": "-, m\u00e5lrettede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[-\u02cc\u0281ad\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at deltage", "B\u00f8jning": "-r, deltog, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[\u02c8del\u02cct\u00e6\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015345_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015345_1.mp3", "Word": "at fortjente", "B\u00f8jning": "-r, fortjente, fortjent", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015345_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8tj\u03b5\u02c0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031521_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031521_1.mp3", "Word": "at lyve", "B\u00f8jning": "-r, l\u00f8j, l\u00f8jet", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031521_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ly\u02d0v\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8l\u028cj\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8l\u028cj\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031781_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031781_1.mp3", "Word": "en l\u00f8gn", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031781_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u028cj\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "lave sjov", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007135_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007135_1.mp3", "Word": "en vittighed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007135_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vidi\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014927_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014927_1.mp3", "Word": "forn\u00e6rmet", "B\u00f8jning": "-, forn\u00e6rmede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014927_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8n\u00e6\u0250\u032f\u02c0m\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "komme p\u00e5 andre tanker", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "fik mig p\u00e5 andre tanker", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016564_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016564_1.mp3", "Word": "en fyr", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016564_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fy\u0250\u032f\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005099_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005099_1.mp3", "Word": "et blik", "B\u00f8jning": "-ket, -ke, -kene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11005099_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bleg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016431_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016431_1.mp3", "Word": "en fuldskab", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016431_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ful\u02ccsg\u00e6\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "med det samme", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "vi andre var ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at dukke op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050102_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050102_1.mp3", "Word": "en stemning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050102_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u03b5mne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001994_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001994_1.mp3", "Word": "ansvarlig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001994_1.mp3]", "IPA": "[an\u02c8sv\u0251\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003531_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003531_1.mp3", "Word": "uansvarlig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003531_1.mp3]", "IPA": "[uan\u02c8sv\u0251\u02c0li] eller [\u02c8uan\u02ccsv\u0251\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011089_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011089_1.mp3", "Word": "en elev", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11011089_1.mp3]", "IPA": "[e\u02c8le\u02c0w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000241_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000241_1.mp3", "Word": "at advare", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000241_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8a\u00f0\u02ccv\u0251\u02c0\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000720_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000720_1.mp3", "Word": "at afsl\u00f8re", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000720_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsl\u00f8\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001794_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001794_1.mp3", "Word": "at angribe", "B\u00f8jning": "-r, angreb, angrebet || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: angreben eller angrebet, angrebet, angrebne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001794_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccg\u0281i\u02c0b\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8an\u02ccg\u0281\u03b5\u02c0b\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004239_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004239_1.mp3", "Word": "at beskytte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004239_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sg\u00f8d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008562_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008562_1.mp3", "Word": "at definere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008562_1.mp3]", "IPA": "[defi\u02c8ne\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009706_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009706_1.mp3", "Word": "at drille", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11009706_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281\u03b5l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010366_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010366_1.mp3", "Word": "at d\u00f8mme", "B\u00f8jning": "-r, d\u00f8mte, d\u00f8mt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010366_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0153m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015345_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015345_1.mp3", "Word": "at fortjene", "B\u00f8jning": "-r, fortjente, fortjent", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015345_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8tj\u03b5\u02c0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "X er s\u00e5dan", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Lad os f\u00e5 afregnet nu", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "s\u00e5 lad v\u00e6re", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008544_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008544_1.mp3", "Word": "\u00e5ndssvag", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12008544_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007094_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007094_1.mp3", "Word": "en b\u00f8de", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11007094_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u00f8\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007945_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007945_1.mp3", "Word": "\u00e6dru", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007945_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u02d0\u02ccd\u0281u\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027873_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027873_1.mp3", "Word": "kraftedeme", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11027873_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281\u0251fd\u02c8\u03b5\u02d0\u00f0\u0259m\u0259] eller [-\u02c8e\u02d0\u00f0\u0259m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028317_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028317_1.mp3", "Word": "at krydse", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11028317_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281ys\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018880_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018880_1.mp3", "Word": "en gr\u00e6nse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11018880_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281ans\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046059_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046059_1.mp3", "Word": "sindssyg", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046059_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033034_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033034_1.mp3", "Word": "at melde", "B\u00f8jning": "-r, meldte, meldt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033034_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at stikke af", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030367_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030367_1.mp3", "Word": "et lig", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11030367_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02c0] || i de fleste sammens\u00e6tninger lig-: [\u02c8li\u02d0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031150_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031150_1.mp3", "Word": "at lugte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11031150_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0254gd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051117_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051117_1.mp3", "Word": "st\u00e6rk", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051117_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00e6\u0250\u032fg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037540_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037540_1.mp3", "Word": "en oplevelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037540_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccle\u02c0v\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003809_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003809_1.mp3", "Word": "en udfordring", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003809_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u0252\u02c0d\u0281\u03b5\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013565_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013565_1.mp3", "Word": "flest", "B\u00f8jning": "som adjektiv efter de: -e", "PartOfSpeech": "adj. pl.", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013565_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fle\u02c0sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at regne med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003664_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003664_1.mp3", "Word": "udbredt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003664_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccb\u0281\u03b5\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001365_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001365_1.mp3", "Word": "at tiltr\u00e6kke", "B\u00f8jning": "-r, tiltrak, tiltrukket || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: tiltrukket eller tiltrukken, tiltrukket, tiltrukne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001365_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tel\u02cct\u0281ag\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037588_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037588_1.mp3", "Word": "en opm\u00e6rksomhed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037588_1.mp3]", "IPA": "[\u028cb\u02c8m\u00e6\u0250\u032fgs\u028cm\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003217_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003217_1.mp3", "Word": "en bajer", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003217_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0251j\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037177_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037177_1.mp3", "Word": "omme", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037177_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cm\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016764_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016764_1.mp3", "Word": "at f\u00f8de", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016764_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00f8\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018563_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018563_1.mp3", "Word": "gravid", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018563_1.mp3]", "IPA": "[g\u0281\u0251\u02c8vi\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003932_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003932_1.mp3", "Word": "at beh\u00f8ve", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003932_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8h\u00f8\u02c0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050123_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050123_1.mp3", "Word": "en sten", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 4-6: -en, -, -ene || betydning 2 og 3: -en, - eller -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11050123_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sde\u02c0n] || i sammens\u00e6tning [\u02c8sde\u02d0n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en gang imellem", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004362_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004362_1.mp3", "Word": "besv\u00e6rlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004362_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sv\u03b5\u0250\u032f\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046241_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046241_1.mp3", "Word": "at skaf", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046241_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0251f\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021352_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021352_1.mp3", "Word": "hov", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "udr\u00e5bsord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021352_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0252w] eller [\u02c8h\u0254w]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001730_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001730_1.mp3", "Word": "at ane", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001730_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u00e6\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014846_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014846_1.mp3", "Word": "at formode", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014846_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8mo\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "min mening", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at blive uenig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020197_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020197_1.mp3", "Word": "et hegn", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11020197_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u0251j\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at tr\u00e6kke vejret", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028980_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028980_1.mp3", "Word": "kynisk", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11028980_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8ky\u02c0nisg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022635_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022635_1.mp3", "Word": "at h\u00e5ndtere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022635_1.mp3]", "IPA": "[h\u028cn\u02c8te\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032490_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032490_1.mp3", "Word": "en mark", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11032490_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0251\u02d0g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000230_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000230_1.mp3", "Word": "adskillige", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000230_1.mp3]", "IPA": "[a\u00f0\u02c8sgel\u02c0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011087_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011087_1.mp3", "Word": "elendig", "B\u00f8jning": "-t, -e || (-ere), -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011087_1.mp3]", "IPA": "[e\u02c8l\u03b5n\u02c0di]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004490_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004490_1.mp3", "Word": "et uheld", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12004490_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02cch\u03b5l\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004177_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004177_1.mp3", "Word": "beruset", "B\u00f8jning": "-r, -de eller (uofficielt) beruste, -t eller (uofficielt) berust", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004177_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8\u0281u\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012658_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012658_1.mp3", "Word": "at fejre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11012658_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0251j\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044852_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044852_1.mp3", "Word": "en sandhed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11044852_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8san\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004472_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004472_1.mp3", "Word": "en ugle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004472_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045954_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045954_1.mp3", "Word": "en sikkerhedsforanstaltning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11045954_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041872_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041872_1.mp3", "Word": "at p\u00e5virke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11041872_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u028c\u02ccvi\u0250\u032fg\u0259] eller [-\u02ccvi\u0250\u032f\u02c0g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11040259_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11040/11040259_1.mp3", "Word": "en pointe", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11040259_1.mp3]", "IPA": "[po\u02c8\u03b5\u014bd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "som regel", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "for f\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043322_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043322_1.mp3", "Word": "rig", "B\u00f8jning": "-gen, -ge, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043322_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u03b5g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en aftale", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8\u0251w\u02cct\u00e6\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033946_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033946_1.mp3", "Word": "at mist\u00e6nke", "B\u00f8jning": "-r, mist\u00e6nkte, mist\u00e6nkt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033946_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mis\u02cct\u03b5\u014b\u02c0g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011455_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011455_1.mp3", "Word": "enkelt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011455_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u014b\u02c0g\u0259ld]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ganske enkelt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037912_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037912_1.mp3", "Word": "ordentlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium og som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201ckaffen var ikke ordentlig(t) varm\u201d og \u201chan havde ordentlig(t) sl\u00e5et sig\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037912_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252\u02c0d\u0259nli] (i betydning 1-4) [\u02c8\u0252\u02c0nli]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032035_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032035_1.mp3", "Word": "mager", "B\u00f8jning": "-t, magre || magrere, magrest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11032035_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u00e6\u02c0j\u028c] eller [\u02c8m\u0251w\u02c0\u028c] || pluralis [\u02c8m\u0251w\u0281\u028c] eller [\u02c8m\u00e6j\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020390_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020390_1.mp3", "Word": "en hemmelighed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020390_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5m\u0259li\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "deres st\u00f8rste skr\u00e6k", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004265_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004265_1.mp3", "Word": "uduelig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004265_1.mp3]", "IPA": "[u\u02c8du\u02c0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019408_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019408_1.mp3", "Word": "at g\u00e6tte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019408_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026729_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026729_1.mp3", "Word": "en kn\u00e6gt", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026729_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kn\u03b5gd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004630_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004630_1.mp3", "Word": "en ulykke", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004630_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02ccl\u00f8g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004631_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004631_1.mp3", "Word": "ulykkelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004631_1.mp3]", "IPA": "[u\u02c8l\u00f8g\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at tage beslutning", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nu til tags", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037410_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037410_1.mp3", "Word": "en opfinder", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037410_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccfen\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022287_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022287_1.mp3", "Word": "en h\u00e6vn", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022287_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5w\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003141_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003141_1.mp3", "Word": "tynd", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003141_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u00f8n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029018_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029018_1.mp3", "Word": "en k\u00e6de", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029018_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003148_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003148_1.mp3", "Word": "en tyndskid", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003148_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u00f8n\u02ccsgi\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005773_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005773_1.mp3", "Word": "en vane", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12005773_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u00e6\u02d0n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016791_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016791_1.mp3", "Word": "en f\u00f8devare", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016791_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014899_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014899_1.mp3", "Word": "at fornemme", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014899_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8n\u03b5m\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038014_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038014_1.mp3", "Word": "at orke", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038014_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252\u02d0g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "orker ikke", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034038_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034038_1.mp3", "Word": "moden", "B\u00f8jning": "-t, modne || modnere, modnest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034038_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u02c0\u00f0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004665_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004665_1.mp3", "Word": "umoden", "B\u00f8jning": "-t, umodne", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004665_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02ccmo\u02c0\u00f0\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046241_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046241_1.mp3", "Word": "at skaffe", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046241_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0251f\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at sige at", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033190_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033190_1.mp3", "Word": "et menneske", "B\u00f8jning": "-t, -r, -ne eller -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033190_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5n\u0259sg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046340_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046340_1.mp3", "Word": "skarp", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11046340_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0251\u02d0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004290_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004290_1.mp3", "Word": "en udvikling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004290_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02ccvegle\u014b] || i sammens\u00e6tning udviklings-: [\u02c8u\u00f0vegle\u014bs-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041853_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041853_1.mp3", "Word": "at p\u00e5st\u00e5", "B\u00f8jning": "-r, p\u00e5stod, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11041853_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u028c\u02ccsd\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047251_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047251_1.mp3", "Word": "at skyde", "B\u00f8jning": "-r, sk\u00f8d, skudt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047251_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgy\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sg\u00f8\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sgud]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003845_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003845_1.mp3", "Word": "begge", "B\u00f8jning": "genitiv: -s", "PartOfSpeech": "pronomen", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003845_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u03b5g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017931_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017931_1.mp3", "Word": "et gev\u00e6r", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11017931_1.mp3]", "IPA": "[ge\u02c8v\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051210_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051210_1.mp3", "Word": "en st\u00f8vle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051210_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0153wl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007929_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007929_1.mp3", "Word": "at \u00e6de", "B\u00f8jning": "-n eller -t", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n eller intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007929_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047858_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047858_1.mp3", "Word": "at sl\u00e6be", "B\u00f8jning": "-r, sl\u00e6bte, sl\u00e6bt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047858_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sl\u03b5\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8sl\u03b5bd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8sl\u03b5bd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034097_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034097_1.mp3", "Word": "modig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034097_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u02d0\u00f0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001472_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001472_1.mp3", "Word": "at tisse", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001472_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tis\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021970_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021970_1.mp3", "Word": "at hviske", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11021970_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vesg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004221_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004221_1.mp3", "Word": "en besked", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004221_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sge\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034665_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034665_1.mp3", "Word": "en mur", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11034665_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mu\u0250\u032f\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8mu\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000043_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000043_1.mp3", "Word": "et tag", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12000043_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u00e6\u02c0j] || i sammens\u00e6tning [\u02c8t\u0251w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009756_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009756_1.mp3", "Word": "en dronning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11009756_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0281\u028cne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027290_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027290_1.mp3", "Word": "en konge", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11027290_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u028c\u014b\u0259] || som titel, kong: [k\u028c\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006572_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006572_1.mp3", "Word": "et bud", "B\u00f8jning": "betydning 1, 2, 4 og 5: -det eller (uofficielt) -et, -, -dene eller (uofficielt) -ene || betydning 3: -det eller (uofficielt) -et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006572_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bu\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047971_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047971_1.mp3", "Word": "at smelte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047971_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sm\u03b5ld\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039295_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039295_1.mp3", "Word": "at pendle", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039295_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u03b5ndl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044069_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044069_1.mp3", "Word": "en r\u00e6kkef\u00f8lge", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11044069_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038467_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038467_1.mp3", "Word": "overskyet", "B\u00f8jning": "-, ..skyede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038467_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsgy\u02c0\u0259\u00f0] eller [-\u02ccsgy\u02d0\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047535_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047535_1.mp3", "Word": "en sladder", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047535_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sla\u00f0\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005710_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005710_1.mp3", "Word": "en bondeg\u00e5rd", "B\u00f8jning": "-en, -e eller b\u00f8nderg\u00e5rde, -ene eller b\u00f8nderg\u00e5rdene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005710_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254n\u0259\u02ccg\u0252\u02c0] || pluralis, b\u00f8nderg\u00e5rde: [\u02c8b\u0153n\u02c0\u028c\u02ccg\u0252\u02d0\u0252]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11023060_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11023/11023060_1.mp3", "Word": "imponerende", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11023060_1.mp3]", "IPA": "[empo\u02c8ne\u02c0\u028cn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Vi kan ikke lave om p\u00e5 det.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015233_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015233_1.mp3", "Word": "et forsvar", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11015233_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02ccsv\u0251\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8f\u0252\u02d0sv\u0251s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015779_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015779_1.mp3", "Word": "fredelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015779_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281\u03b5\u02d0\u00f0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015787_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015787_1.mp3", "Word": "fredfyldt", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015787_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccfyl\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006555_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006555_1.mp3", "Word": "en br\u00f8nd", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006555_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u0276n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018199_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018199_1.mp3", "Word": "at glo", "B\u00f8jning": "-r, -ede, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11018199_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8glo\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015209_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015209_1.mp3", "Word": "at forstyrre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015209_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8sdy\u0250\u032f\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003037_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003037_1.mp3", "Word": "en tvivl", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003037_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tviw\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033934_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033934_1.mp3", "Word": "en mistillid", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11033934_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8miste\u02ccli\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "tro p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013022_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013022_1.mp3", "Word": "at findes", "B\u00f8jning": "-, fandtes, fandtes", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11013022_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fen\u0259s] || pr\u00e6teritum og pr\u00e6teritum participium [\u02c8fand\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030396_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030396_1.mp3", "Word": "ligegyldig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030396_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0\u0259\u02ccgyl\u02c0di]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005813_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005813_1.mp3", "Word": "vant", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005813_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8van\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at ombestemme sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004752_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004752_1.mp3", "Word": "en undergang", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12004752_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048014_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048014_1.mp3", "Word": "en sminke", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048014_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sme\u014bg\u0259]"}, {"dict_position": 2, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051175_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051175_1.mp3", "Word": "at st\u00f8tte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051175_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00f8d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052554_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052554_1.mp3", "Word": "et s\u00e5r", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11052554_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0252\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005648_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005648_1.mp3", "Word": "at bolle", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005648_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u028cl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049526_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049526_1.mp3", "Word": "en spr\u00f8jte", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11049526_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sb\u0281\u028cjd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000658_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000658_1.mp3", "Word": "et telt", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12000658_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5l\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020314_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020314_1.mp3", "Word": "hellere", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020314_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5l\u028c\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037569_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037569_1.mp3", "Word": "at opl\u00f8se", "B\u00f8jning": "-r, opl\u00f8ste, opl\u00f8st", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037569_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccl\u00f8\u02c0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050658_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050658_1.mp3", "Word": "straks", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050658_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0281\u0251gs]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008068_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008068_1.mp3", "Word": "en \u00e6re", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008068_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012282_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012282_1.mp3", "Word": "at fange", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012282_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0251\u014b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004475_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004475_1.mp3", "Word": "en bet\u00e6ndelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004475_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8t\u03b5n\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037432_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037432_1.mp3", "Word": "en opf\u00f8rsel", "B\u00f8jning": "opf\u00f8rslen eller (uofficielt) -en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037432_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u00f8\u0250\u032f\u02c0s\u0259l] eller [-\u02ccf\u00f8\u0250\u032fs\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000170_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000170_1.mp3", "Word": "en adf\u00e6rd", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11000170_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8a\u00f0\u02ccf\u03b5\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033993_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033993_1.mp3", "Word": "en mobning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11033993_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u028cbne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037365_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037365_1.mp3", "Word": "en opdragelse", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037365_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccd\u0281\u0251\u02c0w\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002006_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002006_1.mp3", "Word": "at ans\u00e6tte", "B\u00f8jning": "-r, ansatte, ansat", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11002006_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccs\u03b5d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018922_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018922_1.mp3", "Word": "et gr\u00e6skar", "B\u00f8jning": "-ret, -, -rene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11018922_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281ask\u0251]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "g\u00e5 i seng", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nu til dags", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11012096_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11012/11012096_1.mp3", "Word": "en fagbog", "B\u00f8jning": "-en, fagb\u00f8ger, fagb\u00f8gerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11012096_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047492_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047492_1.mp3", "Word": "en sk\u00f8nlitteratur", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047492_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0153n-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037892_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037892_1.mp3", "Word": "ordblind", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037892_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048343_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048343_1.mp3", "Word": "at snitte", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048343_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8snid\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i forg\u00e5rs", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015004_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015004_1.mp3", "Word": "forrige", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015004_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0i\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "forrige uge", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033326_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033326_1.mp3", "Word": "et mesterskab", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11033326_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5sd\u028c\u02ccsg\u00e6\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026379_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026379_1.mp3", "Word": "klog", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11026379_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kl\u0254\u02c0w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011983_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011983_1.mp3", "Word": "en evne", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11011983_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5wn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010342_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010342_1.mp3", "Word": "et d\u00f8gn", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11010342_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u028cj\u02c0n] || i sammens\u00e6tning [\u02c8d\u028cjn-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i hvilken alder", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008539_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008539_1.mp3", "Word": "at dedikere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008539_1.mp3]", "IPA": "[dedi\u02c8ke\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008538_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008538_1.mp3", "Word": "en dedikation", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11008538_1.mp3]", "IPA": "[dedika\u02c8\u0255o\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039786_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039786_1.mp3", "Word": "pinlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium (betydning 2) dog: -t eller -, for eksempel \u201cm\u00e5lingerne var pinlig(t) n\u00f8jagtige\u201d || (-ere), -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039786_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pi\u02d0nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001026_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001026_1.mp3", "Word": "akavet", "B\u00f8jning": "-, akavede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001026_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8a\u02cck\u00e6\u02c0v\u0259\u00f0] eller [\u02c8\u0251-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvis bare jeg vidste", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020979_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020979_1.mp3", "Word": "hjerneskadet", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020979_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at st\u00e5 p\u00e5 ski", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11008770_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11008/11008770_1.mp3", "Word": "deprimeret", "B\u00f8jning": "-, deprimerede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11008770_1.mp3]", "IPA": "[dep\u0281i\u02c8me\u02c0\u028c\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at sige op", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "v\u00e6re n\u00f8dt til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002120_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002120_1.mp3", "Word": "et transportmiddel", "B\u00f8jning": "..midlet eller (uofficielt) -et, ..midler, ..midlerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12002120_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020264_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020264_1.mp3", "Word": "heldigvis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020264_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5ldi\u02c8vi\u02c0s] eller [\u02c8h\u03b5ldi\u02ccvi\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001851_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001851_1.mp3", "Word": "en ankomst", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11001851_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02cck\u028cm\u02c0sd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001850_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001850_1.mp3", "Word": "at ankomme", "B\u00f8jning": "-r, ankom, -t || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -n eller -t, -t, ankomne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001850_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02cck\u028cm\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11044006_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11044/11044006_1.mp3", "Word": "et rygte", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11044006_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0153gd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Dj\u00e6vle\u00f8en", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "uanset hvad", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024845_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024845_1.mp3", "Word": "en jyde", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024845_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8jy\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019860_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019860_1.mp3", "Word": "en handling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019860_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hanle\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004860_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004860_1.mp3", "Word": "at understrege", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004860_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsd\u0281\u0251j\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000677_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000677_1.mp3", "Word": "temmelig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12000677_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u03b5m\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052245_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052245_1.mp3", "Word": "s\u00e6rlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium og som s\u00e6tningsadv. dog: -t eller -, for eksempel \u201cet s\u00e6rlig(t) vanskeligt problem\u201d og \u201cjeg vil s\u00e6rlig(t) fremh\u00e6ve tre forhold\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052245_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u00e6\u0250\u032fli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052233_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052233_1.mp3", "Word": "s\u00e6rdeles", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052233_1.mp3]", "IPA": "[s\u00e6\u0250\u032f\u02c8de\u02c0l\u0259s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005364_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005364_1.mp3", "Word": "utroligt", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201chun var utrolig(t) rig\u201d || (-ere), -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005364_1.mp3]", "IPA": "[u\u02c8t\u0281o\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004986_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004986_1.mp3", "Word": "bl.a.", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "lydord", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004986_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bl\u00e6\u02c0] eller [\u02c8bl\u0251\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001353_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001353_1.mp3", "Word": "alligevel", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001353_1.mp3]", "IPA": "[a\u02c8li\u02d0\u0259\u02c8v\u03b5l] eller [-\u02c8v\u03b5l\u02c0] eller [-\u02ccv\u03b5l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/53000805_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/53000/53000805_1.mp3", "Word": "et f\u00f8rsteh\u00e5ndsindtryk", "B\u00f8jning": "-ket, -, -kene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:53000805_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016707_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016707_1.mp3", "Word": "en f\u00e6rdighed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016707_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u00e6\u0250\u032fdi\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001650_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001650_1.mp3", "Word": "at anbefale", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001650_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8anbe\u02ccf\u00e6\u02c0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050312_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050312_1.mp3", "Word": "at stille", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11050312_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdel\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003568_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003568_1.mp3", "Word": "ubelejlig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003568_1.mp3]", "IPA": "[ube\u02c8l\u0251j\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047952_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047952_1.mp3", "Word": "smart", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047952_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sm\u0251\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001077_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001077_1.mp3", "Word": "at tilbyde", "B\u00f8jning": "-r, tilb\u00f8d, tilbudt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001077_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccby\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048204_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048204_1.mp3", "Word": "en snak", "B\u00f8jning": "-ken, -ke eller (uofficielt) -ker, -kene eller (uofficielt) -kerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048204_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sn\u0251g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021616_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021616_1.mp3", "Word": "et hum\u00f8r", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11021616_1.mp3]", "IPA": "[hu\u02c8m\u00f8\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002398_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002398_1.mp3", "Word": "trist", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002398_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281isd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047167_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047167_1.mp3", "Word": "at skuffe", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047167_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0254f\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028443_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028443_1.mp3", "Word": "en kujon", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028443_1.mp3]", "IPA": "[ku\u02c8jo\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036002_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036002_1.mp3", "Word": "en nissehue", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11036002_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028649_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028649_1.mp3", "Word": "en kunstner", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11028649_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0254nsdn\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016706_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016706_1.mp3", "Word": "at f\u00e6rdigg\u00f8re", "B\u00f8jning": "..g\u00f8r, ..gjorde, ..gjort", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016706_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccg\u0276\u02c0\u028c] || pr\u00e6sens [-\u02ccg\u0276\u0250\u032f\u02c0] eller [-\u02ccg\u0276\u0250\u032f] || pr\u00e6teritum [-\u02ccgjo\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000718_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000718_1.mp3", "Word": "at afslutte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000718_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0251w\u02ccslud\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020900_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020900_1.mp3", "Word": "hjemmefra", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11020900_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccf\u0281\u0251\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i det mindste", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001113_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001113_1.mp3", "Word": "et tilf\u00e6lde", "B\u00f8jning": "-t, -, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12001113_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tel\u02ccf\u03b5l\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003849_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003849_1.mp3", "Word": "en begivenhed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003849_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8gi\u02c0v\u0259n\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at komme i tanke om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050358_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050358_1.mp3", "Word": "et sting", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11050358_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sde\u014b\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at lave sjov med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045430_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045430_1.mp3", "Word": "selv hvis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "konjunktion", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045430_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5l\u02c0\u028cm]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007562_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007562_1.mp3", "Word": "et v\u00e6rt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007562_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u00e6\u0250\u032fd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Vi fik g\u00e6ster p\u00e5 bes\u00f8g", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018862_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018862_1.mp3", "Word": "en gryde", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11018862_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0281y\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "med vilje", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021431_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021431_1.mp3", "Word": "en hovedpine", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021431_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038789_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038789_1.mp3", "Word": "en papfar", "B\u00f8jning": "-en eller papfaderen, papf\u00e6dre, papf\u00e6drene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038789_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037290_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037290_1.mp3", "Word": "en ondskab", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037290_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u02ccsg\u00e6\u02c0b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033952_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033952_1.mp3", "Word": "misundelig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11033952_1.mp3]", "IPA": "[mis\u02c8\u0254n\u02c0\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006076_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006076_1.mp3", "Word": "en bred", "B\u00f8jning": "-den, -der, -derne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006076_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u03b5\u00f0\u02c0] eller [\u02c8b\u0281\u03b5\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008495_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008495_1.mp3", "Word": "en \u00e5nd", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008495_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cn\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051568_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051568_1.mp3", "Word": "svag", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051568_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sv\u00e6\u02c0j]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11050371_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11050/11050371_1.mp3", "Word": "at stirre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11050371_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sdi\u0250\u032f\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at komme til at g\u00f8re noget", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002892_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002892_1.mp3", "Word": "at turde", "B\u00f8jning": "t\u00f8r, -, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002892_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8to\u02d0\u028c] || pr\u00e6sens [\u02c8t\u0276\u0250\u032f] || pr\u00e6teritum, betydning 4: [\u02c8tu\u0250\u032fd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014757_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014757_1.mp3", "Word": "en forlystelsespark", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014757_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014756_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014756_1.mp3", "Word": "en forlystelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014756_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8l\u00f8sd\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i tr\u00e6k", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "zoologisk have", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "det er synd for nogen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005941_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005941_1.mp3", "Word": "en vaskebj\u00f8rn", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12005941_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039770_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039770_1.mp3", "Word": "et pindsvin", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11039770_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8pen\u02ccsvi\u02c0n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at spidse dine \u00f8rer", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032117_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032117_1.mp3", "Word": "majest\u00e6tisk", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11032117_1.mp3]", "IPA": "[m\u0251j\u0259\u02c8sd\u03b5\u02c0disg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037652_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037652_1.mp3", "Word": "oprevet", "B\u00f8jning": "-, oprevne", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11037652_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cc\u0281\u03b5\u02c0v\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004237_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004237_1.mp3", "Word": "at beskylde", "B\u00f8jning": "-r, beskyldte, beskyldt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004237_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sgyl\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034968_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034968_1.mp3", "Word": "m\u00e6t", "B\u00f8jning": "-, -te || -tere, -test", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034968_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035778_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035778_1.mp3", "Word": "en nedt\u00e6lling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11035778_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cct\u03b5l\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003298_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003298_1.mp3", "Word": "en ballade", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003298_1.mp3]", "IPA": "[ba\u02c8l\u00e6\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006835_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006835_1.mp3", "Word": "buttet", "B\u00f8jning": "-, buttede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11006835_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bud\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003115_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003115_1.mp3", "Word": "tyk", "B\u00f8jning": "-t, -ke || -kere, -kest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003115_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tyg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "de levede lykkeligt til deres dages ende", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019334_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019334_1.mp3", "Word": "en gyser", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019334_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8gy\u02d0s\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005547_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005547_1.mp3", "Word": "et bogstav", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11005547_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254gsd\u00e6w] eller [\u02c8b\u0254g\u02ccsd\u00e6w\u02c0] eller [\u02c8b\u0254w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047929_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047929_1.mp3", "Word": "en smagssag", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047929_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en skumfidus", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8sg\u0254m-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "af en eller anden grund", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014819_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014819_1.mp3", "Word": "formentlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t eller -, for eksempel \u201chan var formentlig(t) dr\u00e6bt p\u00e5 stedet\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014819_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8me\u02c0ndli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006095_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006095_1.mp3", "Word": "en vejrudsigt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12006095_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051016_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051016_1.mp3", "Word": "en stund", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051016_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u0254n\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019476_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019476_1.mp3", "Word": "en g\u00e5s", "B\u00f8jning": "-en, g\u00e6s, g\u00e6ssene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019476_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u0254\u02c0s] || pluralis [\u02c8g\u03b5s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046808_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046808_1.mp3", "Word": "en skorpe", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046808_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0252\u02d0b\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017257_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017257_1.mp3", "Word": "en garniture", "B\u00f8jning": "betydning 1: -n, -r, -rne || betydning 2: -t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n eller intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11017257_1.mp3]", "IPA": "[g\u0251ni\u02c8ty\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11033428_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11033/11033428_1.mp3", "Word": "en middag", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11033428_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8meda]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "knap s\u00e5 meget", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006010_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006010_1.mp3", "Word": "en brandmand", "B\u00f8jning": "-en, ..m\u00e6nd, ..m\u00e6ndene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11006010_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003760_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003760_1.mp3", "Word": "en bedstefor\u00e6lder", "B\u00f8jning": "-en, ..for\u00e6ldre, ..for\u00e6ldrene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003760_1.mp3]", "IPA": "[-f\u028c\u02cc\u03b5l\u02c0d\u028c] eller [-f\u028c\u02cc\u03b5l\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11002214_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11002/11002214_1.mp3", "Word": "apropos", "B\u00f8jning": "-et eller (uofficielt) -'et, -er eller (uofficielt) -'er, -erne eller (uofficielt) -'erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11002214_1.mp3]", "IPA": "[ap\u0281o\u02c8po] eller [\u0251p\u0281o-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026234_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026234_1.mp3", "Word": "et klaver", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11026234_1.mp3]", "IPA": "[kla\u02c8ve\u02c0\u0250\u032f]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043772_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043772_1.mp3", "Word": "en rullesk\u00f8jte", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043772_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009914_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009914_1.mp3", "Word": "en dukke", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11009914_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u0254g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11024768_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11024/11024768_1.mp3", "Word": "en julepynt", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11024768_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "efter sigende", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022205_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022205_1.mp3", "Word": "at h\u00e6lde", "B\u00f8jning": "betydning 1 og 2: -r, h\u00e6ldte, h\u00e6ldt || betydning 3 og 4: -r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11022205_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at finde p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11005704_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11005/11005704_1.mp3", "Word": "en bonde", "B\u00f8jning": "-n, b\u00f8nder, b\u00f8nderne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11005704_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254n\u0259] || pluralis [\u02c8b\u0153n\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at tro fuldt og fast p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at blive af med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "indtil videre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000605_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000605_1.mp3", "Word": "at afpr\u00f8ve", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11000605_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccp\u0281\u0153\u02c0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at dreje til h\u00f8jre", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at forts\u00e6tte lige ud", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 din h\u00f8jre side", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en g\u00e5gad", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "nord for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035220_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035220_1.mp3", "Word": "et nabolag", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11035220_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccl\u00e6\u02c0j]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003228_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003228_1.mp3", "Word": "en bakke", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11003228_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0251g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014445_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014445_1.mp3", "Word": "en forestilling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014445_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u0252\u02ccsdel\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015778_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015778_1.mp3", "Word": "at frede", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015778_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0281\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030271_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030271_1.mp3", "Word": "en leverpostej", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030271_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8lew\u02c0\u028cpo\u02ccsd\u0251j\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007314_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007314_1.mp3", "Word": "en b\u00e5s", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11007314_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0254\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001877_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001877_1.mp3", "Word": "en anmeldelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11001877_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8an\u02ccm\u03b5l\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017792_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017792_1.mp3", "Word": "en genstand", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11017792_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8g\u03b5n\u02ccsdan\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049698_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049698_1.mp3", "Word": "stadigv\u00e6k", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11049698_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sd\u00e6\u02d0\u00f0i\u02ccv\u03b5g] eller [\u02c8sd\u00e6\u02d0\u00f0i\u02c8v\u03b5g]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043819_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043819_1.mp3", "Word": "et rumskib", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11043819_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "rumv\u00e6snen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at f\u00f8re an", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015517_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015517_1.mp3", "Word": "forvirret", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015517_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8vi\u0250\u032f\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019670_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019670_1.mp3", "Word": "halvfjerdsere", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019670_1.mp3]", "IPA": "[hal\u02c8fj\u00e6\u0250\u032fs\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001110_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001110_1.mp3", "Word": "tilfredsstillende", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001110_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsdel\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036420_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036420_1.mp3", "Word": "nysgerrig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036420_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8nys\u02ccg\u00e6\u0250\u032f\u02c0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026090_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026090_1.mp3", "Word": "en klage", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11026090_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8kl\u00e6\u02d0j\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006235_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006235_1.mp3", "Word": "et brokkehoved", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006235_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u028cg\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001116_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001116_1.mp3", "Word": "tilf\u00e6ldigvis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001116_1.mp3]", "IPA": "[te\u02c8f\u03b5l\u02c0di\u02c8vi\u02c0s] eller [te\u02c8f\u03b5l\u02c0di\u02ccvi\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at kende til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022478_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022478_1.mp3", "Word": "en h\u00f8nseg\u00e5rd", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022478_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "omkl\u00e6dnings snak", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007562_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007562_1.mp3", "Word": "en v\u00e6rt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12007562_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u00e6\u0250\u032fd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019452_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019452_1.mp3", "Word": "en g\u00e5gade", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11019452_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg keder mig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "intet specielt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048780_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048780_1.mp3", "Word": "en sorg", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11048780_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0252\u02c0w]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010240_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010240_1.mp3", "Word": "at d\u00f8be", "B\u00f8jning": "-r, d\u00f8bte, d\u00f8bt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010240_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8d\u00f8\u02d0b\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8d\u00f8bd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8d\u00f8bd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015073_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015073_1.mp3", "Word": "en forskel", "B\u00f8jning": "-len, -le, -lene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11015073_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02ccsg\u03b5l\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Vi f\u00e5r se", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11052555_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11052/11052555_1.mp3", "Word": "s\u00e5rbar", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11052555_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u0252\u02d0\u02ccb\u0251\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001700_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001700_1.mp3", "Word": "tom", "B\u00f8jning": "-t, -me || -mere, -mest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001700_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u028cm\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003943_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003943_1.mp3", "Word": "at bekende", "B\u00f8jning": "-r, bekendte, bekendt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003943_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8k\u03b5n\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020459_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020459_1.mp3", "Word": "en henstilling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020459_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsdel\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016541_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016541_1.mp3", "Word": "at fylde", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11016541_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fyl\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003204_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003204_1.mp3", "Word": "bagved", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003204_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u00e6\u02c0j\u02c8ve] eller [-\u02c8ve\u00f0] eller [\u02c8b\u00e6\u02c0j\u02ccve] eller [-\u02ccve\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038783_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038783_1.mp3", "Word": "en papeg\u00f8je", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11038783_1.mp3]", "IPA": "[p\u0251b\u0259\u02c8g\u028cj\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at skyde papeg\u00f8jen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/30000284_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/30000/30000284_1.mp3", "Word": "en h\u00e6veautomat", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:30000284_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020358_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020358_1.mp3", "Word": "en helt", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020358_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5l\u02c0d] || i sammens\u00e6tning helte-: [\u02c8h\u03b5ld\u0259-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at byde nogen velkommen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004036_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004036_1.mp3", "Word": "en bel\u00f8nning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004036_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8l\u0153n\u02c0e\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007500_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007500_1.mp3", "Word": "v\u00e6rdifuld", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007500_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031089_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031089_1.mp3", "Word": "en luftfugtighed", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031089_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvad minder den dig om?", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11048432_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11048/11048432_1.mp3", "Word": "sn\u00e6vre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11048432_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sn\u03b5w\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det jeg godt kan lide ved Polen, er...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004083_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004083_1.mp3", "Word": "et udseende", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12004083_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccse\u02c0\u0259n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031785_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031785_1.mp3", "Word": "en l\u00f8gner", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031785_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u028cjn\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021509_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021509_1.mp3", "Word": "en hudfarve", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021509_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8hu\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12006350_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12006/12006350_1.mp3", "Word": "venstreorienteret", "B\u00f8jning": "-, ..orienterede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12006350_1.mp3]", "IPA": "[-\u0252i\u0259n\u02ccte\u02c0\u028c\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029337_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029337_1.mp3", "Word": "en k\u00f8restol", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11029337_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u00f8\u02d0\u028c\u02ccsdo\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at g\u00e5 lige til sagen", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11031558_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11031/11031558_1.mp3", "Word": "en l\u00e6geerkl\u00e6ring", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11031558_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039354_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039354_1.mp3", "Word": "at pensionere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11039354_1.mp3]", "IPA": "[p\u0251\u014b\u0255o\u02c8ne\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at g\u00e5 p\u00e5 pension", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034840_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034840_1.mp3", "Word": "en myg", "B\u00f8jning": "-gen, -, -gene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11034840_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8myg]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014671_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014671_1.mp3", "Word": "at forkl\u00e6de", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11014671_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0\u02cckl\u03b5\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004186_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004186_1.mp3", "Word": "ber\u00f8mt", "B\u00f8jning": "-, -e || superlativ\n    -est", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004186_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8\u0281\u0276m\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047164_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047164_1.mp3", "Word": "en skuespiller", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11047164_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgu\u02d0\u0259\u02ccsbel\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051545_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051545_1.mp3", "Word": "at suse", "B\u00f8jning": "-r, -de eller suste, -t (eller sust)", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051545_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8su\u02d0s\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010485_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010485_1.mp3", "Word": "en edderkop", "B\u00f8jning": "-pen, -per, -perne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11010485_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5\u00f0\u02c0\u028c\u02cck\u028cb] eller [\u02c8e\u00f0\u02c0\u028c-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034846_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034846_1.mp3", "Word": "et mylder", "B\u00f8jning": "-et eller myldret", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11034846_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8myl\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "et menagerie", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007578_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007578_1.mp3", "Word": "et v\u00e6sen", "B\u00f8jning": "-et eller v\u00e6snet, -er eller v\u00e6sner, -erne eller v\u00e6snerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007578_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02c0s\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034346_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034346_1.mp3", "Word": "at more", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11034346_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8mo\u02d0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en bi", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "symbol", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004662_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004662_1.mp3", "Word": "en bilist", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11004662_1.mp3]", "IPA": "[bi\u02c8lisd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004911_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004911_1.mp3", "Word": "at bist\u00e5", "B\u00f8jning": "-r, bistod, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004911_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bi\u02ccsd\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035008_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035008_1.mp3", "Word": "et m\u00f8g", "B\u00f8jning": "-et", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11035008_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u028cj]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en prot", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "pr\u00e6fiks", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": "[p\u0281oto\u02c8-] eller [\u02c8p\u0281oto-] || prot-: [p\u0281ot\u02c8-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11019629_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11019/11019629_1.mp3", "Word": "halvanden", "B\u00f8jning": "intetk\u00f8n: ..andet", "PartOfSpeech": "talord (m\u00e6ngdetal)", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11019629_1.mp3]", "IPA": "[hal\u02c8an\u0259n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11041227_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11041/11041227_1.mp3", "Word": "en prut", "B\u00f8jning": "-ten, -ter, -terne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11041227_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u0281ud]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004725_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004725_1.mp3", "Word": "underdanig", "B\u00f8jning": "-t, -e || superlativ\n    -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004725_1.mp3]", "IPA": "[\u0254n\u028c\u02c8d\u00e6\u02c0ni]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014747_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014747_1.mp3", "Word": "en forlovelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014747_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8l\u0254\u02c0v\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at henvende sig til", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at anmode om", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ved totiden", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at stifte bekendtskab med", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022435_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022435_1.mp3", "Word": "en h\u00f8jtid", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022435_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u028cj\u02ccti\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "en stilling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "", "IPA": "[\u02c8sdele\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030031_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030031_1.mp3", "Word": "en ledighed", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11030031_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8le\u02d0\u00f0i\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030033_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030033_1.mp3", "Word": "et ledighedstal", "B\u00f8jning": "-let, -, -lene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11030033_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8le\u02d0\u00f0ihe\u00f0s-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008589_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008589_1.mp3", "Word": "en \u00e5rsag", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008589_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0252\u02d0\u02ccs\u00e6\u02c0j]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014958_2.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014958_2.mp3", "Word": "at forpligte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11014958_2.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8plegd\u0259] || forpligtige: [f\u028c\u02c8pleg\u02ccdi\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010624_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010624_1.mp3", "Word": "en eftersp\u00f8rgsel", "B\u00f8jning": "eftersp\u00f8rgslen eller (uofficielt) -en, eftersp\u00f8rgsler, eftersp\u00f8rgslerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11010624_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5fd\u028c\u02ccsb\u0276\u0250\u032fs\u0259l] eller [-\u02ccsb\u0276\u0250\u032f\u02c0s\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11010623_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11010/11010623_1.mp3", "Word": "efterspurgt", "B\u00f8jning": "-r, ..spurgte, ..spurgt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11010623_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u03b5fd\u028c\u02ccsb\u0276\u0250\u032f\u02c0w\u0259] || pr\u00e6teritum [-\u02ccsbo\u0250\u032f\u02c0d\u0259] eller [-\u02ccsbu\u0250\u032f\u02c0d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005806_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005806_1.mp3", "Word": "vanskelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005806_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8vansg\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005420_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005420_1.mp3", "Word": "uventet", "B\u00f8jning": "-, uventede", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005420_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u02ccv\u03b5n\u02c0d\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032837_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032837_1.mp3", "Word": "en meddelelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11032837_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u03b5\u00f0\u02ccde\u02c0l\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11047786_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11047/11047786_1.mp3", "Word": "at sluge", "B\u00f8jning": "-r, slugte, slugt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11047786_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8slu\u02d0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8slugd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8slugd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12001268_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12001/12001268_1.mp3", "Word": "at tilr\u00e5de", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12001268_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tel\u02cc\u0281\u0254\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043528_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043528_1.mp3", "Word": "en rod", "B\u00f8jning": "-en, r\u00f8dder, r\u00f8dderne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043528_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281o\u02c0\u00f0] || pluralis [\u02c8\u0281\u0153\u00f0\u02c0\u028c] || i formen rode: [\u02c8\u0281o\u02d0\u00f0\u0259] || i sammens\u00e6tning [\u02c8\u0281o\u00f0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11032346_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11032/11032346_1.mp3", "Word": "en mangel", "B\u00f8jning": "manglen eller (uofficielt) -en, mangler, manglerne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11032346_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u0251\u014b\u02c0\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038231_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038231_1.mp3", "Word": "overdreven", "B\u00f8jning": "..drevent eller ..drevet, ..drevne || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: ..drevent eller ..drevet", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038231_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccd\u0281\u03b5\u02c0v\u0259n] || overdrevet: [-\u02ccd\u0281\u03b5\u02c0v\u0259\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043633_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043633_1.mp3", "Word": "en ros", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043633_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281o\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004936_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004936_1.mp3", "Word": "at undlade", "B\u00f8jning": "-r, undlod, undladt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004936_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0254n\u02ccl\u00e6\u02c0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046557_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046557_1.mp3", "Word": "en skik", "B\u00f8jning": "-ken, -ke, -kene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046557_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgig]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027960_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027960_1.mp3", "Word": "at kratte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11027960_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281\u0251d\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11043718_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11043/11043718_1.mp3", "Word": "en rude", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11043718_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281u\u02d0\u00f0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11034951_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11034/11034951_1.mp3", "Word": "at m\u00e6rke", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11034951_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u00e6\u0250\u032fg\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005221_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005221_1.mp3", "Word": "urokkelig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som bestemmelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cjeg var urokkelig(t) sikker\u201d", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12005221_1.mp3]", "IPA": "[u\u02c8\u0281\u028cg\u0259li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051698_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051698_1.mp3", "Word": "at svigte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051698_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8svegd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003440_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003440_1.mp3", "Word": "at t\u00f8ve", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003440_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u00f8\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051557_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051557_1.mp3", "Word": "at sutte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11051557_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sud\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003090_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003090_1.mp3", "Word": "tv\u00e6rtimod", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003090_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8tv\u00e6\u0250\u032fdi\u02c8mo\u02c0\u00f0] eller [\u02c8tv\u00e6\u0250\u032fdi\u02ccmo\u02c0\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12002632_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12002/12002632_1.mp3", "Word": "at tr\u00e6de", "B\u00f8jning": "-r, tr\u00e5dte, tr\u00e5dt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12002632_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0281\u03b5\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8t\u0281\u028cd\u0259] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8t\u0281\u028cd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046946_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046946_1.mp3", "Word": "et skridt", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11046946_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sg\u0281id]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020267_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020267_1.mp3", "Word": "at hele", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11020267_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8he\u02d0l\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011619_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011619_1.mp3", "Word": "erfaren", "B\u00f8jning": "-t, erfarne", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011619_1.mp3]", "IPA": "[\u00e6\u0250\u032f\u02c8f\u0251\u02c0\u0251n]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12008497_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12008/12008497_1.mp3", "Word": "at \u00e5nde", "B\u00f8jning": "-n", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12008497_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cn\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11029752_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11029/11029752_1.mp3", "Word": "langs", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11029752_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8l\u0251\u014b\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at indfinde sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "til geng\u00e6ld", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036847_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036847_1.mp3", "Word": "et offer", "B\u00f8jning": "-et eller ofret, ofre, ofrene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11036847_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cf\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11049208_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11049/11049208_1.mp3", "Word": "spinkel", "B\u00f8jning": "-t, spinkle || spinklere, spinklest", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11049208_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sbe\u014b\u02c0g\u0259l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i ugevis", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11000699_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11000/11000699_1.mp3", "Word": "en afskygning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11000699_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccsgygne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11014334_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11014/11014334_1.mp3", "Word": "en fordeling", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11014334_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8de\u02c0le\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "i gennemsnit", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at have sv\u00e6rt ved at g\u00f8re noget", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11028390_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11028/11028390_1.mp3", "Word": "kr\u00e6vende", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11028390_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281\u03b5\u02d0v\u0259n\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11007002_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11007/11007002_1.mp3", "Word": "at bytte", "B\u00f8jning": "-t", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11007002_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8byd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "mht at (med hensyn til at)", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Du sp\u00f8rger ogs\u00e5, hvad ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "N\u00e5r det kommer til at ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11026707_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11026/11026707_1.mp3", "Word": "et knus", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11026707_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8knu\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11027916_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11027/11027916_1.mp3", "Word": "at kramme", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11027916_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8k\u0281\u0251m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Jeg har begr\u00e6nset erfaring med ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det er jeg delvis enig i", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det er jeg ikke enig i, eftersom ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Det er jeg helt enig i", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Efter min mening", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Den vigtigeste er, at ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "En anden fordel kan v\u00e6re, at ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Du bad mig om ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 egen h\u00e5nd", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "Hvad siger du til ...", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015369_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015369_1.mp3", "Word": "fortrolig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11015369_1.mp3]", "IPA": "[f\u028c\u02c8t\u0281o\u02c0li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11006118_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11006/11006118_1.mp3", "Word": "et brev", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11006118_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8b\u0281\u03b5w\u02c0] || i sammens\u00e6tning [\u02c8b\u0281\u03b5w-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007349_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007349_1.mp3", "Word": "et vr\u00f8vl", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12007349_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u0281\u0276w\u02c0l]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004991_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004991_1.mp3", "Word": "et blad", "B\u00f8jning": "-et, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11004991_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8bla\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at tage overh\u00e5nd", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11015277_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11015/11015277_1.mp3", "Word": "et fors\u00e6de", "B\u00f8jning": "-t, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11015277_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8f\u0252\u02d0-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at have travlt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at tilegne sig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12005246_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12005/12005246_1.mp3", "Word": "en urtepotte", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12005246_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u0250\u032fd\u0259\u02ccp\u028cd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11016475_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11016/11016475_1.mp3", "Word": "at fungere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11016475_1.mp3]", "IPA": "[f\u0254\u014b\u02c8ge\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036526_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036526_1.mp3", "Word": "et n\u00e6ringsstof", "B\u00f8jning": "-fet, -fer, -ferne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11036526_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036875_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036875_1.mp3", "Word": "at ofre", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036875_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cf\u0281\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 kort sigt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "p\u00e5 lang sigt", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030430_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030430_1.mp3", "Word": "ligev\u00e6rdig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030430_1.mp3]", "IPA": "[-\u02ccv\u00e6\u0250\u032f\u02c0di]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11040150_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11040/11040150_1.mp3", "Word": "en pligt", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11040150_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8plegd]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11003875_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11003/11003875_1.mp3", "Word": "at begrunde", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11003875_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8g\u0281\u0254n\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003782_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003782_1.mp3", "Word": "en udestue", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:12003782_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022814_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022814_1.mp3", "Word": "en idr\u00e6t", "B\u00f8jning": "-ten, -ter, -terne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022814_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8i\u02ccd\u0281ad] eller [\u02c8i\u02d0\u02ccd\u0281ad] || i sammens\u00e6tning idr\u00e6ts-: [\u02c8id\u0281ads-] eller [\u02c8i\u02d0d\u0281ads-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at sl\u00e5 gr\u00e6s", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11018937_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11018/11018937_1.mp3", "Word": "en gr\u00e6ssl\u00e5maskine", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11018937_1.mp3]", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11036782_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11036/11036782_1.mp3", "Word": "obligatorisk", "B\u00f8jning": "-, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11036782_1.mp3]", "IPA": "[obliga\u02c8to\u02c0\u0250\u032fisg] eller [\u028cbli-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11051571_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11051/11051571_1.mp3", "Word": "en svaghed", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11051571_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sv\u00e6j\u02cche\u00f0\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12000492_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12000/12000492_1.mp3", "Word": "et tegnsprog", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:12000492_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8t\u0251jn-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "et tegn p\u00e5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035158_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035158_1.mp3", "Word": "et m\u00e5ltid", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11035158_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8m\u028cl\u02ccti\u00f0\u02c0] eller [-\u02ccti\u00f0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at fare vild", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013389_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013389_1.mp3", "Word": "et fjols", "B\u00f8jning": "-et, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11013389_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fj\u028cl\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004303_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004303_1.mp3", "Word": "at bestemme", "B\u00f8jning": "-r, bestemte, bestemt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004303_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sd\u03b5m\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11004344_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11004/11004344_1.mp3", "Word": "at best\u00e5", "B\u00f8jning": "-r, bestod, -et", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11004344_1.mp3]", "IPA": "[be\u02c8sd\u0254\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11009149_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11009/11009149_1.mp3", "Word": "direkte", "B\u00f8jning": "-, -", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11009149_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8di\u02c8\u0281agd\u0259] eller [\u02c8di\u02cc\u0281agd\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11046649_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11046/11046649_1.mp3", "Word": "en skive", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11046649_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8sgi\u02d0v\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11042567_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11042/11042567_1.mp3", "Word": "en regning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11042567_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u0281\u0251jne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11022977_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11022/11022977_1.mp3", "Word": "en ilt", "B\u00f8jning": "-en", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11022977_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8il\u02c0d]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11037550_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11037/11037550_1.mp3", "Word": "en oplysning", "B\u00f8jning": "-en, -er, -erne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11037550_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8\u028cb\u02ccly\u02c0sne\u014b]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12004238_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12004/12004238_1.mp3", "Word": "at udtrykke", "B\u00f8jning": "-r, udtrykte, udtrykt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12004238_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02cct\u0281\u0153g\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017520_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017520_1.mp3", "Word": "at generer", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017520_1.mp3]", "IPA": "[\u0255e\u02c8ne\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at v\u00e6re i f\u00e6rd med noget", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11001409_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11001/11001409_1.mp3", "Word": "alsidig", "B\u00f8jning": "-t, -e", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11001409_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8al\u02ccsi\u00f0\u02c0i]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007244_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007244_1.mp3", "Word": "at voldtage", "B\u00f8jning": "-r, ..tog, -t || pr\u00e6teritum participium brugt som foranstillet adjektiv: -n eller -t, -t, ..tagne", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007244_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u028cl\u02cct\u00e6\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11013106_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11013/11013106_1.mp3", "Word": "et firben", "B\u00f8jning": "-et, -, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "intetk\u00f8n", "Media": "[sound:11013106_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8fi\u0250\u032f-]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11039279_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11039/11039279_1.mp3", "Word": "en pels", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11039279_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8p\u03b5l\u02c0s]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11011757_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11011/11011757_1.mp3", "Word": "at erstatte", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11011757_1.mp3]", "IPA": "[\u00e6\u0250\u032f\u02c8sdad\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11021539_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11021/11021539_1.mp3", "Word": "en hukommelse", "B\u00f8jning": "-n, -r, -rne", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11021539_1.mp3]", "IPA": "[hu\u02c8k\u028cm\u02c0\u0259ls\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11017520_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11017/11017520_1.mp3", "Word": "at genere", "B\u00f8jning": "-r, -de, -t", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11017520_1.mp3]", "IPA": "[\u0255e\u02c8ne\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12007582_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12007/12007582_1.mp3", "Word": "v\u00e6sentlig", "B\u00f8jning": "-t, -e || som adverbium: -t || som gradsangivelse foran adjektiv eller adverbium dog: -t eller -, for eksempel \u201cet v\u00e6sentlig(t) st\u00f8rre bel\u00f8b\u201d || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12007582_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8v\u03b5\u02c0s\u0259nli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038321_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038321_1.mp3", "Word": "at overhold", "B\u00f8jning": "-r, ..holdt, ..holdt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038321_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cch\u028cl\u02c0\u0259]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "ansat", "B\u00f8jning": "-, -te", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/12003820_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/12003/12003820_1.mp3", "Word": "at udf\u00f8re", "B\u00f8jning": "-r, udf\u00f8rte, udf\u00f8rt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:12003820_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8u\u00f0\u02ccf\u00f8\u02c0\u028c]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030334_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030334_1.mp3", "Word": "at lide", "B\u00f8jning": "-r, led, lidt || talesprogsefterlignende (i udtrykket kunne lide) ogs\u00e5: li'", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030334_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0\u00f0\u0259] || pr\u00e6teritum [\u02c8le\u00f0\u02c0] || pr\u00e6teritum participium [\u02c8lid] || i udtrykket kunne lide: [\u02c8li\u02c0] eller [li]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11035832_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11035/11035832_1.mp3", "Word": "nemlig", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "adverbium", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11035832_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8n\u03b5mli]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11045477_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11045/11045477_1.mp3", "Word": "selvst\u00e6ndig", "B\u00f8jning": "-t, -e || -ere, -st", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11045477_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8s\u03b5l\u02ccsd\u03b5n\u02c0di]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11030390_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11030/11030390_1.mp3", "Word": "ligefrem", "B\u00f8jning": "-t, -me", "PartOfSpeech": "adjektiv", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11030390_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8li\u02d0\u0259\u02ccf\u0281am\u02c0] eller [\u02c8li\u02d0\u0259\u02c8f\u0281am\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "x er lig med 5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "2 gange 2 er lig med 4", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "10 divideret med 2 er lig med 5", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "et lige tal", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "et ulige tal", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11020319_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11020/11020319_1.mp3", "Word": "en helligdag", "B\u00f8jning": "-en, -e, -ene", "PartOfSpeech": "substantiv", "K\u00f8n": "f\u00e6llesk\u00f8n", "Media": "[sound:11020319_1.mp3]", "IPA": "[\u02c8h\u03b5li\u02ccd\u00e6\u02c0]"}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "\u00e9n tredjedel", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "to tredjedele", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "at l\u00f8be t\u00f8r for", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": null, "audio_url": null, "Word": "massevis af", "B\u00f8jning": "", "PartOfSpeech": "", "K\u00f8n": "", "Media": "", "IPA": ""}, {"dict_position": null, "audio_position": 0, "media_path": "./media/11038321_1.mp3", "audio_url": "https://static.ordnet.dk/mp3/11038/11038321_1.mp3", "Word": "at overholde", "B\u00f8jning": "-r, ..holdt, ..holdt", "PartOfSpeech": "verbum", "K\u00f8n": "", "Media": "[sound:11038321_1.mp3]", "IPA": "[-\u02cch\u028cl\u02c0\u0259]"}]